<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
<title type="text">The Kitchen</title>
<subtitle type="text">Esperimenti di Paolo Perego</subtitle>
<generator uri="https://github.com/mojombo/jekyll">Jekyll</generator>
<link rel="self" type="application/atom+xml" href="http://thesp0nge.com/feed.xml" />
<link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com" />
<updated>2014-04-10T10:16:34+02:00</updated>
<id>http://thesp0nge.com/</id>
<author>
  <name>Paolo Perego</name>
  <uri>http://thesp0nge.com/</uri>
  <email>paolo@armoredcode.com</email>
</author>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[E' un duro mestiere quello di prevenire]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/e-un-duro-mestiere-quello-di-prevenire" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/e-un-duro-mestiere-quello-di-prevenire</id>
  <published>2014-04-10T07:51:00+02:00</published>
  <updated>2014-04-10T07:51:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;La moglie e gli amici non sanno cosa fai. &lt;em&gt;Aggiusti i computer&lt;/em&gt;, loro pensano.
&lt;em&gt;Sei un hacker&lt;/em&gt;, dicono i letterati del mondo dei computer. &lt;em&gt;Sei sempre su
Internet&lt;/em&gt;, dicono i complottisti del fancazzismo fino all’immancabile &lt;em&gt;tu che
ne capisci di computer, che ne dici di quel modello di scheda video?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fare &lt;em&gt;application security&lt;/em&gt; può essere equiparato un po’ al mestiere
dell’assicuratore e non solo perché tutti ti odiano o perché hai una parcella
salata. Fare il mio mestiere è difficile perché parli di rischi di disastri che
in realtà non sono ancora avvenuti e che forse non accadranno mai.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Prendiamo per esempio ad un database al quale non è stato applicato un fix di security del 2008 che permette di entrare a vedere tutti i dati contenuti.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Per sfruttare questa falla, è necessario:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;essere nella stessa VLAN di quel database o comunque avere connettività verso
il servizio&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;sapere che dati cercare nel database&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;cercare un exploit e scaricarlo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;saperlo compilare&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Servono quindi delle doti sia logistiche che tecnologiche che non tutti hanno.
Quindi possiamo dire che la probabilità di accadimento è limitata. Non è zero,
anzi magari senza che tu te ne accorga qualcuno sta già guardando quei dati
indisturbato da anni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se un DBA deve valutare l’impatto di installare una patch vecchia di 5 anni che
magari comporta altre installazioni per compatibilità, che comporta dei test e
che comporta un fermo macchina, posso &lt;em&gt;capire&lt;/em&gt; qualche perplessità quando
l’assicuratore (cioé io) cerca di vendergli la polizza (ovvero applica la patch
perché potrebbero bucarti).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non lo giustifico, lo capisco. E’ diverso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuttavia, bisogna mettersi anche nei miei panni. Chi si assume il rischio di
una breccia o di un furto di dati? Supponiamo siano i forecast di un nuovo
prodotto che vengono venduti alla nostra concorrenza, magari non in modo
eclatante ma un poco alla volta. Io DBA non me ne accorgo. Io insider non mi
faccio sgamare, centellinando le informazioni e intanto guadagno. Il competitor
può anticipare le mie mosse sul mercato. L’unica che ci smena è la società
datore di lavoro sia dell’assicuratore sia del DBA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il mio lavoro è difficile o, meglio, mi mette nella condizione di essere odiato
da tutti perché cerco di vendere loro delle polizze. Nessuno ha ancora venduto
quei dati, però io ti espongo un rischio. Rischio che spesso tu, DBA,
sottovaluti perché la probabilità di accadimento è modesta (ammesso certo tu la
possa calcolare veramente) ed il lavoro per sanare la falla è molto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il mio lavoro è difficile perché, non solo vieni denigrato dalle persone alle
quali cerchi di fare &lt;em&gt;awareness&lt;/em&gt;, ma in caso di falla sei anche il
responsabile.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Clueless Boss: Perché non mi hai fatto niente per evitare che mi bucassero?&lt;br /&gt;Assicuratore: Ma ti avevo spiegato che lasciando admin come password per admin, qualcuno avrebbe potuto fare danni.&lt;br /&gt;Clueless Boss: Non l&#39;avevo capito. Non sei stato in grado di spiegarlo bene, ora fai qualcosa.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Esiste in rete un bellissimo discorso di Julio Velasco sulla cultura
dell’alibi. Il sunto è, se passiamo il nostro tempo a trovare un alibi ai
nostri errori, continueremo a commetterli. Commettere uno sbaglio è parte del
processo naturale di apprendimento. L’aver superato la pubertà non rende
automatico il non sbagliare più. Questo, ahimé, gente come il clueless boss del
discorso immaginario qui sopra non lo capisce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sbagliare di solito ferisce l’ego delle persone incompetenti perché mette a
nudo i loro limiti. Avere qualcuno poi che fa le pulci al proprio lavoro
evidenziando lacune di security è un’onta che va lavata dileggiando il nostro
assicuratore.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;il-brand&quot;&gt;Il brand&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Supponiamo di avere un software X, di un grande Vendor. Tu trovi un problema
tale per cui, qualche semplice richiesta fa bloccare questo software X.
L’atteggiamento di un buon leader, che magari per il software X e la sua
integrazione ha speso cifre a 5 zeri, chiamerebbe il &lt;em&gt;sales&lt;/em&gt; del grande Vendor
e gli direbbe:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&#39;Scolta &quot;ninin&quot;, sveglia i tuoi battaglioni di sviluppatori a Bangalore, che il primo cretinetti che si attesta alla rete è in grado di buttare giù il tuo software da nmila euro.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Un buon leader che:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;ha fiducia dei propri colleghi&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ha capito il problema&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ha riconosciuto che si è fidato di un grande nome il suoi software sempre da
uomini è fatto&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ahimé, viene da se che spesso ci si ferma anche alla fiducia, figuriamoci
capire il problema. &lt;em&gt;Se è un software di Vendor, è impossibile che abbia
problemi. E’ sul mercato da anni, ne vuoi sapere più tu di lui?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A nulla vale farglielo vedere. Se nessuno fa quelle richieste, allora il
problema non c’è. Tu, che ragioni pensando al rischio, abbozzi un &lt;em&gt;ma…&lt;/em&gt; e
vieni zittito. Perché mai qualcuno dovrebbe fare quelle richieste?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il discorso di Velasco, forse l’hanno ascoltato in molti ma l’hanno
metabolizzato veramente in pochi.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;sha-7-e-le-pacche-sulle-spalle&quot;&gt;SHA-7 e le pacche sulle spalle&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La cosa sconvolgente dell’ICT Security è poi che chiunque si può improvvisare
esperto ed affermare di aver inventato un nuovo algoritmo di cifratura,
partendo da una funzione di hashing, e passare per innovatore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se poi tu, che fai questo lavoro da anni, trasecoli e muovi delle obiezioni,
sei solo un criticone invidioso perché non hai inventato nulla, fai una vita
meschina e Babbo Natale non ti porterà niente di quanto hai chiesto. Abbozzi un
&lt;em&gt;ma…&lt;/em&gt; e vieni zittito… “lui è un innovatore, si merita pacche sulle spalle
per il suo grande lavoro”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Capisci a questo punto che non solo Matrix esiste, ma sei finito in una zona
della matrice dove l’Architetto un giorno di è svegliato male ed ha chiamato
dei consulenti sottopagati di &lt;em&gt;metti il nome della big company che preferisci&lt;/em&gt;
a scrivere un po’ di junk code.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Il cucchiaio non esiste&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;armoredcodecom-spinoff&quot;&gt;armoredcode.com spinoff&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Avete visto che è un po’ che non scrivo su
&lt;a href=&quot;http://armoredcode.com&quot;&gt;armoredcode.com&lt;/a&gt;. Ci sarebbe da parlare di un sacco di
cose ma, effettivamente, scrivere in inglese non mi viene così fluido ed
impiego troppo tempo per scrivere un post. Ci sono poi così tanti blog di
application security in inglese che non so quanto ne valga la pena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contando poi che la maggior parte del mio tempo libero, che non uso per la
famiglia o per il taekwon-do, è dedicato a
&lt;a href=&quot;http://dawn.codesake.com&quot;&gt;Codesake::Dawn&lt;/a&gt;, è chiaro che io debba rivedere un
po’ le mie priorità come technical blogger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, metto in &lt;em&gt;stand by&lt;/em&gt; il progetto armoredcode.com. E’ giunto il momento
di pensare ad un blog tecnico di sicurezza applicativa in Italiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dove magari posso spiegare a gente che viene a fare il colloquio con me che il
cross site request forgery non è l’iniezione di codice DHTML. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dove posso scrivere post tecnici nella mia lingua, impiegando meno tempo e
magari risultando interessante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Devo solo trovare un bel nome…&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/e-un-duro-mestiere-quello-di-prevenire&quot;&gt;E' un duro mestiere quello di prevenire&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on April 10, 2014.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Io faccio applichescion sechiurity: parte 1]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/io-faccio-applichescion-sechiurity-part-1" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/io-faccio-applichescion-sechiurity-part-1</id>
  <published>2014-03-24T08:06:00+01:00</published>
  <updated>2014-03-24T08:06:00+01:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;h2 id=&quot;prologo&quot;&gt;Prologo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Questo è il talk, più o meno visto che avrei parlato a braccio con un paio di
slide con su solo foto, che avrei dovuto tenere lo scorso martedì al &lt;a href=&quot;http://www.securitysummit.it&quot;&gt;Security
Summit&lt;/a&gt;. Purtroppo il solito virus influenzale ha
privato il pubblico di queste chicche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Utili? Non lo so. Sicuramente qualcuno si poteva sentire toccato nel profondo
ed offendersi. Pazienza, putroppo a causa di queste persone il mercato IT
italiano nel campo della sicurezza è carente di una figura professionale che,
secondo la mia visione, si sta estinguendo come il panda rosso: l’application
security specialist.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;io-faccio-applichescion-sechiuriti-e-tu&quot;&gt;Io faccio applichescion sechiuriti, e tu?&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;chi-sono-io&quot;&gt;Chi sono io?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ciao, io sono &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;Paolo&lt;/a&gt; e sono nel campo della sicurezza
applicativa da una decina d’anni. Prima come consulente, ora come dipendente,
spendo la mia giornata lavorativa nel trovare security issue nelle applicazioni
(web e non) dei miei clienti, farmi odiare da loro perché chiedo di fare dei
fix, scrivere report di security e fare un po’ di awareness su come si scrive
del codice sicuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho un blog in inglese, &lt;a href=&quot;http://armoredcode.com&quot;&gt;armoredcode.com&lt;/a&gt; dove parlo di
&lt;em&gt;application security&lt;/em&gt; unita in modo particolare al mondo del codice scritto in
&lt;a href=&quot;http://www.ruby-lang.org/en&quot;&gt;ruby&lt;/a&gt;&lt;sup id=&quot;fnref:1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:1&quot; class=&quot;footnote&quot;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sto scrivendo un &lt;a href=&quot;http://dawn.codesake.com&quot;&gt;security scanner per codice ruby&lt;/a&gt; e
collaboro con &lt;a href=&quot;http://www.owasp.org&quot;&gt;Owasp&lt;/a&gt; sempre su temi di application
security e Ruby.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perché questo talk? Questo talk racconta la mia modesta e personalissima
visione del marketplace italiano sulla professione dell’application security
specialist e di cose divertenti che, purtroppo sono accadute veramente e che mi
fanno dubitare molto di alcuni loschi figuri che si improvvisano maghi del
cross site scripting. Pronti? Cominciamo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ieri-ho-piantato-pomodori-ed-ho-aggiustato-uno-sciacquone-ad-incasso&quot;&gt;Ieri ho piantato pomodori ed ho aggiustato uno sciacquone ad incasso&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;L’altro giorno lo sciacquone del mio bagno non caricava più l’acqua. Non avevo
sotto mano il numero di un idraulico ed ho provato ad aprire la cassetta
incassata per capire se ne veniva fuori qualcosa. Sono arrivato ai pistoncini
dello scarico, quelli che aprono il flusso verso il water. Da lì il vuoto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’era una plastica da smontare, ed era abbastanza chiaro il verso. Tuttavia
tirando, la resistenza offerta era molta ed il rischio di rompere ancora di più
era troppo. Ho visto anche un piccolo tubo in metallo che portava l’acqua
dall’impianto verso le plastiche dello sciacquone. Ho picchiettato il rame con
un cacciavite e si è sentito un &lt;strong&gt;TOC&lt;/strong&gt;, come fosse caduto qualcosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Magicamente il cassone ha iniziato a riempirsi. Un sassolino, probabilmente, o
un pezzo di calcare ostruiva il tubicino in rame impedendo all’acqua di
scendere verso lo sciacquone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mistero risolto. Ho risparmiato l’uscita dell’idraulico, con un po’ di fortuna.
Ora, posso dire di essere un idraulico? Posso andare in giro casa per casa
dicendo &lt;em&gt;“hey, ho riparato il mio sciacquone, tranquilli riparo io i vostri
impianti per la metà del compenso di un professionista con anni di
esperienza!!! C’è la crisi, approfittane!!!&lt;/em&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Proprio ieri ho piantato nel mio giardino un po’ di piante. Una pianta di
lamponi, una pianta di mirtilli neri, quattro piantine di fragole, un po’ di
insalata e dei pomodori datterino. Fare giardinaggio mi rilassa e coltivare
frutta e verdura che poi mangio mi da un piacevole senso di soddisfazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Secondo me il lavoro è anche venuto discretamente bene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, posso dire di essere un esperto agricoltore? Posso andare in giro per le
cascine di Gessate e d’intorni dicendo &lt;em&gt;“hey, ho la soluzione hai vostri
problemi agroalimentari. Pianto tutto io, tranquili. Lasciate perdere la vostra
esperienza su lune, infestanti, concimi… ci penso io, mi basta solo una
piccola vanga e delle pianticelle già coltivate comprate al Gigante.”&lt;/em&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente, anche se putroppo per alcuni non è così, la risposta ad entrambe le
domande è un roboante &lt;strong&gt;NO&lt;/strong&gt;. Io sono un amatore. Ho riparato il mio impianto
per pura fortuna, mentre mi diletto in piccolo giardinaggio e, per inciso, ho
anche sbagliato anti-infestante con il risultato di uccidere mezzo prato del
mio giardino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Io, nel campo idraulico e agricolo, &lt;strong&gt;non sono un professionista&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;stranezze-ouaspe-lo-ignoro&quot;&gt;Stranezze: Ouaspe? Lo ignoro…&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Spesso sono stato chiamato nel corso degli anni a fare un po’ di colloqui per
collaboratori della mia azienda o semplicemente delle chiacchierate informali
con sedicenti profili senior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Presentarsi come un senior ed ignorare cosa sia &lt;a href=&quot;http://www.owasp.org&quot;&gt;owasp&lt;/a&gt;,
cosa sia la Testing Guide (che tra poco uscirà nella versione 4), la Top 10, la
Developer Guide, è un po’ come fare lo sviluppatore e non conoscere per nulla
il paradigma &lt;em&gt;model, view, controller&lt;/em&gt; o fare il meccanico e non sapere cosa
sia un albero a camme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un altro figuro mi ha stupito descrivendomi il &lt;em&gt;cross site request forgery&lt;/em&gt;
come l’iniezione di codice DHTML all’interno di una pagina. Mi ha stupito non
tanto per ignorare completamente il cross site request forgery che, posso
ammetterlo, è abbastanza brigosa da descrivere. Mi ha stupito perché mi ha
tirato in campo una tecnologia, il DHTML, che non sentivo almeno da una decina
d’anni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono poi due scuole di pensiero tra i figuri: quelli che farebbero fare al
tool anche il report e quelli duri e puri che il tool non lo usano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima categoria, quelli che si affidano ciecamente al tool, è quella dei
&lt;em&gt;cucciolotti insicuri&lt;/em&gt;. Il &lt;em&gt;cucciolotto insicuro&lt;/em&gt; come prima cosa lancia nmap,
facendo il detect del servizio e prende per oro colato anche il &lt;code&gt;?&lt;/code&gt; quando
nmap non è sicuro del protocollo. Il sistema operativo è &lt;em&gt;chiaramente&lt;/em&gt; il primo
della lunga lista quando nmap ti dice JUST GUESSING, senza se e senza ma e se
per puro caso la porta 80 (e la 443) sono chiuse non c’è chance di avere un
test perché “&lt;strong&gt;le applicazioni web sono solo sulla porta 80 o 443&lt;/strong&gt;”
(cucciolotto insicuro incrociato da un cliente forse nel 2005).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il &lt;em&gt;cucciolotto insicuro&lt;/em&gt; ti segna nel report tutti e 2000 i cross site
scripting che Appscan ti trova su una pagina, su un singolo parametro HTTP,
ignorando bellamente che la vulnerabilità e l’entry point sono &lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt; e il
restante &lt;strong&gt;1999&lt;/strong&gt; sono varianti che il tool mette per giustificare
l’esorbitante costo della licenza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Errori nella business logic? URL nascoste in javascript che magari portano a
backend non protetti? Informazioni interessanti per un attacco nascoste nei
commenti HTML? Se l’AppScan della situazione non lo dice, allora non esistono.
No way.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il &lt;em&gt;cucciolotto insicuro&lt;/em&gt; quando non può usare il tool sclera, beve un caffè e
ti scrive nel report che non ci sono vulnerabilità.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La seconda categoria, quella che fa tutto a mano senza tool automatici di
scansione, è quella dell’&lt;em&gt;appsec macho&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’&lt;em&gt;appsec macho&lt;/em&gt; pensa di ottenere prestigio nello stato sociale se non usa
strumenti e per questo motivo impiega il triplo del tempo a fare crawling di
applicazioni complesse perdendosi indietro pezzi importanti e spesso trovando
l’1% delle issue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’&lt;em&gt;appsec macho&lt;/em&gt; ti guarda dall’alto verso il basso quando ti vede fare il
crawling del sito con uno script o con l’Owasp Zap della situazione. Lui non
scrive report, piazza tutto in un file appunti.txt dicendo che ci guarderà
dopo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’&lt;em&gt;appsec macho&lt;/em&gt; spesso come remediation lascia criptiche frasi come “Sanitizza
l’input” o “Applica la patch”, lasciando allo sviluppatore/sistemista il
divertimento di capire cosa significhi sanitizzare e soprattutto quale patch
tra le nmila rilasciate ogni giorno applicare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’è anche l’ibrido che il tool lo usa:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;nel contesto sbagliato&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;con le opzioni sbagliate&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;a caso in loop, come se due esecuzioni successive diano risultati diversi&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Ma almeno in questo caso, il figuro ibrido ha colpito nel segno, ovvero che il&lt;br /&gt;tool va usato ed il suo output va preso per quello che è... ovvero l&#39;output di&lt;br /&gt;un tool automatico, serve come punto di partenza, non come punto di arrivo.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;stranezze-sono-tutti-leader-e-tutti-senior&quot;&gt;Stranezze, sono tutti leader e tutti senior&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Una cosa veramente strana in questo pazzo mondo dell’IT security italiano è che
sono tutti leader di mercato e sono tutti senior. Non mi metterò a tracciare
l’impietoso paragone tra due figure simili e di come vengono trattate a livello
retributivo in Italia e all’estero. Tuttavia, se molti emigrano ci sarà un
motivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non mi metterò a parlare di budget che non c’è mai e di come la crisi stia
colpendo questo settore… esclusivamente da noi, ovviamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non mi metterò a parlare delle conferenze di security, che qui da noi non hanno
workshop tecnici spinti. Del fatto che anche qui non ci siano budget
sufficienti per invitare grandi speaker internazionali ed organizzare un paio
di giornate di sessioni tecniche di valore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sembra che in questo mercato la maggior parte della popolazione sia &lt;em&gt;pre sales&lt;/em&gt;
o &lt;em&gt;integrator&lt;/em&gt;. Pochi hacker nel senso vero del termine. Pochi professionisti
veramente in gamba ancora qui in Italia. Questo acme all’incontrario può essere
la spinta per correggere la spinta ed invertire la tendenza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nella seconda parte del post, 2 o 3 hint che derivano dalla mia esperienza e
che possono aiutare ad avere in casa un appsec specialist competente e
motivato.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;
  &lt;ol&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:1&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Almeno qui, non tenendo il talk live, mi sono risparmiato le tristi battute su Ruby Rubacuori. &lt;a href=&quot;#fnref:1&quot; class=&quot;reversefootnote&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/io-faccio-applichescion-sechiurity-part-1&quot;&gt;Io faccio applichescion sechiurity: parte 1&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on March 24, 2014.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Leggero e fresco in 20 gradi di marzo]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/leggero-e-fresco-in-20-gradi-di-marzo" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/leggero-e-fresco-in-20-gradi-di-marzo</id>
  <published>2014-03-19T14:36:00+01:00</published>
  <updated>2014-03-19T14:36:00+01:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;A volte penso e ripenso che vorrei poter decidere io di restare accanto a mia
moglie e ai miei figli finché non siano genitori anche loro e fino a quando le
rughe sulle mie mani si possano contare a centinaia. Ma non posso farlo. Non
posso decidere io.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So che mio padre era una persona molto chiusa e riservata. L’unico ricordo che
ho è un suo scritto sul mio quaderno di storia in cui racconta di quando
nacqui. Traspare amore. Trasuda gioia. Quando lo leggo posso immaginare la
fatica per mettere per iscritto quelle emozioni. Col senno di poi, una
bellissima lettera d’amore per il figlio. Meno male che lo fece.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non è certo solo oggi che penso intensamente a quanto sarebbe bello se fosse
ancora qui. L’ho pensato due settimane fa quando ho superato l’esame per la
cintura nera. L’ho pensato 20 minuti fa quando ho aggiustato uno sciacquone da
incasso. Lo penso spesso quando finisco il rito della nanna e Daniele e Anna
dormono. L’ho pensato quando ho comprato la mia prima macchina. L’ho pensato
quando l’Inter era sul tetto del mondo. L’ho pensato quando ho comprato questa
casa con un po’ di giardino ed il barbeque. L’ho pensato quando ho sposato
Francesca. L’ho pensato quando sono nati i miei figli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oggi è la festa anche dei papà che sono dentro ai cuori dei propri figli, che
li hanno messi lì dentro al sicuro… al riparo dalle fatiche e dai su e giù
della vita.
E’ la festa di quei papà che non esistono più su questa Terra ma
non per questo hanno smesso di essere presenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E’ la festa di quei papà che ora continuano ad insegnare con i principi morali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E’ la festa di quei papà che ci danno forza quando sopra noi c’è un cielo nero
come la pece e non abbiamo un riparo.
E’ la festa di quei papà che silenziosamente invochiamo prima di una battaglia,
perché ci diano coraggio e forza.
E’ la festa di quei papà che il regalo più grande l’hanno fatto loro a noi.
Essere sempre nel nostro cuore.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Dentro al bar con gli angeli e poi al cinema, e fumerai le nuvole, la musica&lt;br /&gt;per te.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;420&quot; src=&quot;http://www.youtube.com/embed/QhzJ9yUP0HI?color=white&amp;amp;theme=light&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/leggero-e-fresco-in-20-gradi-di-marzo&quot;&gt;Leggero e fresco in 20 gradi di marzo&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on March 19, 2014.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Resolutions e propositi 2014]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/resolutions-e-propositi-2014" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/resolutions-e-propositi-2014</id>
  <published>2014-01-05T23:01:00+01:00</published>
  <updated>2014-01-05T23:01:00+01:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;Era il &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/resolutions_e_propositi_2012/&quot;&gt;2011 e per il 2012 mi fissavo 7 obiettivi&lt;/a&gt; che,
ovviamente, non ho mantenuto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima settimana di Gennaio si sta chiudendo e, complici un po’ di
disintossicazione dal Web, non ho ancora scritto il post dei buoni propositi di
quest’anno, che non può mancare nel mio arsenale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il 2014 sarà l’anno dei mondiali in Brasile, l’anno della cintura nera (forse,
tocchiamo ferro), l’anno dei 38 anni. Ci sono molte ma molte cose che vorrei
augurarmi per questo nuovo anno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La parola d’ordine sarà ancora &lt;em&gt;downshift&lt;/em&gt;. Rallentare e godersi la vita.
Sentire i profumi del mondo. Vedere i colori nascosti tra le pieghe del
grigiume di una triste Italia destinata al fallimento totale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obiettivo numero &lt;strong&gt;uno&lt;/strong&gt;: la salute. Dopo i bagordi Natalizi la lancetta della
Wii Fit si è fermata oggi a quota 79.9 Kg. Due considerazioni: grasso vuol dire
cuore affaticato e possibilità di problemi e la statistica dei maschi della
famiglia Perego non è al momento a me favorevole. Seconda considerazione: 
ogni 0.5Kg di grasso corporeo vuol dire 2.5Kg di pressione sulle ginocchia e
anche i sassi ormai sanno dei miei problemi. Quindi, 2014 vorrà dire
alimentarsi in maniera più sana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obiettivo numero &lt;strong&gt;due&lt;/strong&gt;: la forma. Poche storie, oltre ad allenarmi 2 volte a
settimana a taekwondo e 2 volte coi pesi, devo ricominciare a correre. Quindi
l’obiettivo è di correre 720 Km in un anno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obiettivo numero &lt;strong&gt;tre&lt;/strong&gt;: ordine. Devo essere meno disordinato, questo aiuterà
sia la produttività che il mio mal di testa quando poi non trovo le cose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obiettivo numero &lt;strong&gt;quattro&lt;/strong&gt;: quotidiani. Non ho mai letto un quotidiano per
più di 1 settimana di fila. Questo può essere l’anno buono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obiettivo numero &lt;strong&gt;cinque&lt;/strong&gt;: ecletticità. Tornare a scrivere, leggere,
ascoltare musica, fare foto, fare musica. L’importante è buttare fuori e
smettere di mascherarmi dietro la corazza del menefreghista cinico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E voi? Come renderete magico questo 2014?&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/resolutions-e-propositi-2014&quot;&gt;Resolutions e propositi 2014&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on January 05, 2014.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Scuole primarie e i tortellini della mamma]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/scuole-primarie-e-i-tortellini-della-mamma" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/scuole-primarie-e-i-tortellini-della-mamma</id>
  <published>2013-12-09T08:06:00+01:00</published>
  <updated>2013-12-09T08:06:00+01:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;Ieri ho finalmente capito perché il Partito Democratico non sia riuscito mai a
vincere un’elezione contro il PDL. Seggio di Gessate a 15 km da Cascina Gobba e
dal comune di Milano, zona rurale improduttiva secondo alcuni dipendenti ATM
incrociati in una pagina facebook, cittadina della fascia urbana di Milano, mal
servita dal servizio pubblico e mal gestita dalla sua giunta di centro
sinistra, fortunatamente per noi cittadini, alla fine del suo mandato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Villa d’Accò, in pieno centro paese. Sono le 12.30 e, dopo un giro coi bimbi ai
mercatini di Natale a Cambiago, io e mia moglie andiamo a votare le primarie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incipit, non nasco elettore del PD. Anzi, io nel 1994 ho votato Berlusconi
(credo di essere uno dei pochi a dirlo apertamente) ammaliato dalla promessa
del cambiamento del pachiderma Italia. 20 anni dopo è finito tutto a puttane,
non nel senso metaforico del termine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non posso essere elettore del Movimento 5 Stelle. A me sta sul cazzo chi fa
l’arruffa popoli in piazza. Vero, dovrebbe quindi starmi sul cazzo il 100% del
possibile elettorato. Tuttavia Beppe Grillo proprio non riesco a digerirlo e,
il nuovo che avanza, ha dimostrato che si è lasciato convincere, tra scie
chimiche e microspie, al trasformismo dei salotti romani.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi resta trasformarmi in uno xenofobo troglodita e votare una lega lombarda che
prima dei 5 stelle ha dimostrato palesemente quanto il dio denaro possa essere
convincente se devi giocare a fare la banderuola, oppure il partito
democratico. Vada per la due.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicevo, sono le 12.30 e vado al seggio che, recitano i manifesti, è aperto
dalle 8 alle 20 per permettere alla base l’espressione di tanto voto
democratico alla modica cifra di €2 come rimborso spese. €2 per 2 milioni di
votanti, faranno 4 milioni di euro. Se veramente vi è costato 4 milioni di euro
organizzare 1 giornata, 1, di votazioni… esticazzi se vi lascio il ministero
dell’economia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma tant’è… non ho votato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrivato al seggio, ricordiamolo di un comune malgovernato dal centro sinistra
da 8 anni, lo trovo chiuso. Due ragazze di fronte a me laconicamente, “&lt;em&gt;sono
andati a mangiare, riaprono alle 14.30&lt;/em&gt;”. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono andati a mangiare? Il seggio chiuso per 2 ore (il 16% del tempo di voto)?
Ieri a mezzogiorno c’era Fiorentina - Roma, un match interessante oppure, vista
la giornata uggiosa ci saranno stati i tortellini o i pizzoccheri o magari la
polenta. Ma cristo santo non c’era il seggio aperto. Io il seggio chiuso per
pranzo come lo spiego a mio figlio quando gli racconterò della decadenza della
Repubblica Italiana e del perché parliamo tutti cinese?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma dove vogliamo andare? Piccola italia faziosa e litigiosa? Dove vuoi andare
se chiudi il seggio per la pappa mentre il paese governato a cazzo di cane è
almeno un paio di legislature che si porta dietro una legge elettorale che
tutti dicono di voler cambiare ma che alla fine nessuno tocca? Ma dove vuoi
andare se è dal 1994 che la sinistra parla di conflitto di interessi senza mai
risolverlo, arrogandosi però una superiorità morale ed intellettuale per
intercessione divina? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dove vuoi andare se la tua popolazione è ormai abituata a non rispettare regole
e persone. Fatevi un giro come pedoni e guardate quanti rispettano il codice
della strada. Dove fregare il prossimo è il minimo, dove non si chiede la
fattura e avere lo sconticino (mai al 20% perché non sappiamo neanche
mercanteggiare) e poi ci si lamenta se alzano le tasse perché la maggior parte
del PIL è sommersa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dove vuoi andare se viviamo ancora in un tessuto sociale dove per andare avanti
devi chiudere l’occhio, fare il favorino, tirare a campare, essere un po’
paraculo, non prendere mai una posizione. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma dove vogliamo andare? Manco più allo stadio che è pericoloso, allora teniamo
il culone inchiodato al divano che la mamma ha fatto i tortelli come quando
eravamo piccoli… e poi c’è il calcio alla TV, tra una sfida a CandyCrash saga
e l’altra, ovviamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enjoy it!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/scuole-primarie-e-i-tortellini-della-mamma&quot;&gt;Scuole primarie e i tortellini della mamma&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on December 09, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Il grande salto]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/il-grande-salto" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/il-grande-salto</id>
  <published>2013-12-05T10:00:00+01:00</published>
  <updated>2013-12-05T10:00:00+01:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;Startup è la buzz world di questi ultimi due anni. Adesso tutti vogliono fare
impresa e creare la prossima facebook e fare un sacco di soldi. Questo è un
bene. Avere tante persone che fanno soldi porta ricchezza alla comunità. Non
fosse altro però che il film &lt;a href=&quot;http://www.thesocialnetwork-movie.com/&quot;&gt;The Social
Network&lt;/a&gt; stimoli la maggior parte a
fare social network declinati in qualche salsa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’è il social network di chi ama la musica, il social network di chi ama i
cani, il social network di chi ama il verde e la natura, il social network di
chi ama i bambini, il social network degli sporcaccioni, la rete è piena di
social network e se chiedi l’indicazione ad un passante siamo tutti così social
che riceviamo un &lt;em&gt;fanculo non sono di qui&lt;/em&gt; come risposta standard.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono anche startup che fanno cose innovative, legate principalmente alle
biotecnologie o alle energie rinnovabili. Però siamo tutti così dentro il
social, impegnati a cercare un programatore ios o android per la nostra app che
poi manchiamo occasioni clamorose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esempio. Ho una perdita d’acqua… il muratore mi sta rompendo mezza casa per
trovare la perdita. Siamo nel 2013, tutti impegnati a fare social-stronzate e
nessuno che lavori ad un cazzo di sistema a sensori in grado di rilevare
problemi agli impianti domestici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Facciamo un grande salto? Smettiamo per favore di scrivere nuovi social
network.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/il-grande-salto&quot;&gt;Il grande salto&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on December 05, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[La lunga strada che parte da ieri]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/la-lunga-strada-che-parte-da-ieri" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/la-lunga-strada-che-parte-da-ieri</id>
  <published>2013-11-19T08:17:00+01:00</published>
  <updated>2013-11-19T08:17:00+01:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;Io se ripenso a tutta la strada che ho fatto fino a qui mi meriterei una
medaglia. Riguardando indietro ho combattutto tante di quelle volte che,
chiamarmi stanco di tutto questo a 37 anni appare un cliché. Ma tanto, anche se
mi chiama stanco, nessuno lotterà per me.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La maggior parte della gente vede di te la tua immagine presente. Quello che
fai e quello che dici sono la sommatoria di tanti fattori del tuo presente e
del tuo passato. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se quando eri piccolo, ad esempio, hanno passato interi anni a dirti quanto tu
fossi inadeguato o quanto tu non valessi niente come puoi essere un uomo sicuro
di sè? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se per la maggior parte del tempo lo hai passato solo perché semplicemente
nessuno ha dato importanza che tu socializzassi o per il semplice fatto che ti
hanno trattato come un pacco postale messo un po’ di qui e messo un po’ di là,
come puoi essere un compagnone? Come puoi essere uno da spogliatoio? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bhé, oddio con un po’ di impegno ce la fai. Semplicemente fai il triplo della
fatica degli altri. Per arrivare dal punto A al punto B, mentre per alcuni è
qualcosa di naturale, per qualcun altro è una conquista immane contro giudizi
negativi, contro restrizioni, contro limiti assurdi. Quando arrivi al tuo
traguardo però te lo godi tutto e tiri fuori artigli alla Wolverine per
difenderlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutta la fatica che hai fatto però, i più non la vedono e se tu la racconti
loro, non la capiscono. Pensano tu stia esagerando. Dai l’immagine di un
altezzoso che pensa che sia speciale per essere arrivato a B. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ieri&quot;&gt;Ieri&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Riflettevo proprio ieri, quando un paio di persone mi dicevano che ero un
figlio cattivo ed irriconoscente che la mente umana è strana. Registra
brandelli di informazione in qualsiasi formato che apparentemente non hanno
senso e li tiene lì. Come fa il cervello a capire cosa è importante per il
futuro e salvarlo? Mistero, forse memorizza tutto e semplicemente certe cose te
le &lt;em&gt;risparmia&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Più misericordia il mio cervello di certi buontemponi leader di religioni
monoteiste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ieri, alla bisogna mi è salito alla mente il ricordo di panna montata con
cannella. La domenica pomeriggio, quando l’Inter giovaca in trasferta (perché
mio padre era abbonato ma solo alle partite in casa) ricordo che nei mesi
invernali si usciva per una passeggiata in quel di Cologno Monzese, allegra
cittadina dell’hinterland milanese che avrei imparato ad odiare alla morte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ricordo &lt;strong&gt;chiaramente&lt;/strong&gt; che mangiavo un cono di panna montata con cannella in
un bar che fa angolo della via parallela a via Sentati, per andare verso la
metropolitana per intenderci, dove una volta c’era l’acquedotto. Per inciso,
per anni ho continuato a comprare in quel bar l’abbonamento della
metropolitana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ricordo &lt;strong&gt;chiaramente&lt;/strong&gt; la visuale che avevo attorno agli 8-10 anni perché il
mio campo visivo è coperto da una giacca di pelle di color beige chiaro, per
inciso era la manica della giacca di mio padre. La cosa sorprendete è che se
ripenso a quei momenti io vedo veramente il campo visivo beige. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incredibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono informazioni che però il mio cervello non rilascia. Ero felice? Ero
sereno? Ho chiesto ad alcuni amici di allora di aiutarmi a ricordare ma,
chiaramente, le chiacchierate tra bambini volano leggere negli anni e si
perdono tra i solchi delle varie vite. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il sapore alla cannella no, quello rimane.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;al-destino-si-sa-non-manca-il-senso-dellumorismo&quot;&gt;Al destino si sa non manca il senso dell’umorismo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una delle frasi che ricordo chiaramente di mio padre era la sua esortazione a
non giocare mai in porta. Il concetto era che il portiere ha tutte le
responsabilità e non si prende mai i meriti di niente. La cosa buffa è che dal
24 Novembre 1986 io ho dovuto aspettare di conoscere mia moglie 19 anni dopo
per avere qualcuno che mi desse il merito di qualcosa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho dovuto giocare in porta, giocoforza, in una partita assurda. Una partita
giocata male, con regole sbagliate. Una partita dove ci sono 5 o 6 palloni e
c’è una porta sola ed una sola squadra contro. A volte hai un bonus e mettono
uno o due difensori ma è un bonus, dura poco. Per il resto sono pallonate.
Pallonate. La cosa positiva, riguardando indietro, è che incasso poco
nonostante le pallonate. Ma nessuno se ne accorge, presi come sono dal
difendere chi attacca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per inciso, quando ho giocato a calcio ho giocato veramente in porta. Alla fine
credo che il mio subconscio si sia immedesimato in quello che subiva. Le palle
erano tutte mie tranne quelle alte… sono alto un metro ed una sega dopotutto.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;adesso-vai-e-fai-questo&quot;&gt;Adesso vai e fai questo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un altro ricordo, presente, di mio padre accade in un giorno qualsiasi di un
anno qualsiasi prima ovviamente dei 10 anni. Siamo all’oratorio San Marco di
Cologno Monzese, centro pieno di misericordia e molto ben disposto verso le
persone nuove. Io non volevo fermarmi a giocare, non conoscevo nessuno. Le mie
giornate di solito trascorrevano in casa con mia nonna, i miei lavoravano tutto
il giorno e quindi il mio cliché era che giocare da solo era una figata immane
o meglio, era l’unica alternativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ricordo &lt;strong&gt;chiaramente&lt;/strong&gt; che mio padre mi diede 10 centesimi e disse &lt;em&gt;“adesso tu
vai lì dentro (il bar dell’oratorio) ti prendi una spuma e giochi con quei
bambini”&lt;/em&gt; con la veemenza e la decisione che di solito uso per convincere
Daniele che lavarsi la faccia non è un crimine contro l’umanità.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Credo che in fondo mio padre era schiacciato da due caratteri molto forti e
molto in opposizione, mia mamma e mia nonna, e che covasse tutto dentro…
incapace forse di reagire. Credo che in qualche modo lui in quel momento fosse
incazzato nero per come io avevo &lt;em&gt;non&lt;/em&gt; imparato a relazionarmi. Non lo giudico.
Per anni ho lasciato agire mia madre per evitare fastidi e vessazioni. Forse lo
capisco. Così come mi pare assurdo che nessuno mi portasse a giocare a pallone,
lui che era &lt;strong&gt;matto&lt;/strong&gt; letteralmente per l’Inter e per il calcio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi portarono in piscina obbligati dal medico perché iniziavo ad avere una forma
d’asma allergica. La prima volta che mio padre mi portò in piscina era
arrabbiato nero, non voleva farlo. Piano a piano qualche pezzo di puzzle va nel
verso giusto. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;dicevamo-ricordi&quot;&gt;Dicevamo, ricordi&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ricordi belli? Pochi. Veramente pochi. Lo dico ora con la consapevolezza che
invece ne vorrei a valanga per coprire questi 27 anni. Ne vorrei veramente
tanti. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ricordi brutti? Troppi. Ricordi che adesso diventano domande. Domande alle
quali non puoi più dare risposte. Ti accorgi però che, mentre i tuoi coetanei
avevano una infanzia (bella o brutta per ora non importa, facciamo che per la
maggioranza fosse neutra) tu non l’avevi. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qualcuno, di materiale, che avrebbe dovuto in quel momento proteggerti te la
portò via, insieme ad un sacco di giocattoli in un freddo natale del 1986.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qualcun altro lasciò fare. Incurante, inconsapevole… non lo so. So solo che
lasciò fare. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per questo, ora, quando nella mia vita costruisco qualcosa come una famiglia,
come la serenità o come lo sport che mi da sicurezza e calore io lotto per
evitare che me lo portino via. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Proprio come qualcuno fece in un freddo natale del 1986.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/la-lunga-strada-che-parte-da-ieri&quot;&gt;La lunga strada che parte da ieri&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on November 19, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[L'italica moda del fare abbrutto]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/litalica-moda-del-fare-abbrutto" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/litalica-moda-del-fare-abbrutto</id>
  <published>2013-11-12T08:12:00+01:00</published>
  <updated>2013-11-12T08:12:00+01:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;L’italiano medio è stressato. Forse guarda troppo calcio in TV e fa poco
all’amore con la propria compagna (o compagno, non importa). L’italiana media
è stressata. Forse guarda troppo l’ennesimo reality sulla cucina e fa poco
all’amore con il proprio compagno (o compagna, non importa).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morale della favola: c’è in giro veramente troppa gente stressata che non ride,
che alla macchina sembra che quel sorpasso, arrivare quei 10 secondi prima al
semaforo siano una questione di vita o di morte. Se per arrivarci stiri uno
sulle strisce la diventa una questione di vita o di morte, &lt;strong&gt;pirla&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’è poi una cosa spiacevole, a parte non fare spesso all’amore che influisce di
per sé sul mondo, l’italiano medio sta diventando minaccioso su tutto.
Attraversi la strada, quasi ti stirano e ti mandano a fare in culo. L’autista
di un autobus occupa le strisce mettendosi in cosa invece di far passare te e
la tua bimba, tu lo guardi e lui ti manda a fare in culo. Sei fruitore di un
servizio, basta che protesti non importa se pacatamente e con educazione ma in
un modo o nell’altro riceverai una risposta sgarbata che suona come un
vaffanculo anche se molto più &lt;em&gt;polite&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bene, grande segreto: non siete i padrieterni. Forse neanche lui lo è, ma
lasciamo per un attimo la metafisica alle serate con pane, salame e grappa. 
E’ inutile che insulti quel pedone che ti ha fatto perdere il verde perché:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;ha ragione lui e se lo stiri lo ripaghi nuovo, ti pignoreranno pure le
mutande finché non ripaghi ogni singolo centesimo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;se lo stiri, c’è quella simpatica cosa del carcere, è vero che in questo
paese ridicolo non va più in galera nessuno, però a te rimane che hai stirato
uno per un semaforo verde… fai tu&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;sei un pedone tu stesso e potrai ricevere lo stesso trattamento&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;se ti apre la portiera e ti cartella di pugni te la sei cercata, ciccio&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ieri in metropolitana c’erano due ragazzine sui 14-15 anni una delle quali si
bullava che l’ex fidanzato ha spaccato la faccia all’attuale fidanzato,
condendo poi il racconto con alcune frasi topiche come &lt;em&gt;“eh, cioè mica ci
dobbiamo sposare… me lo faccio e vediamo come va”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa gente, oltre che votare tra un po’, un giorno metterà al mondo figli…
che begli educatori che saranno, mi viene da dire.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;piccola-postilla-sul-fare-spesso-allamore&quot;&gt;Piccola postilla sul fare spesso all’amore&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Se sei impegnato, oltre che ad essere una pratica molto utile per rinvigorire
il proprio rapporto, ti permette di bruciare le calorie di quel
cioccolattino… birichino, ti ho visto ieri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se sei single, tirati a lucido, esci e conosci qualcuno. E’ bello ogni tanto
ricordarsi di essere vivi e vivere è il modo migliore per farlo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;introspezione&quot;&gt;Introspezione&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Io non sono esente dal ticket. Sono veramente molto nervoso in questo periodo.
Sarà il ginocchio che ogni tanto in qualche movimento mi fa male, sarà che non
mi sembra di esprimermi al massimo, sarà che sto diventando grande e questo non
mi va come dicevano i righeira, ma mi sento veramente un cane rabbioso in
gabbia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrivo sempre esausto a sera e mi domando se questa sia vita ed in che modo io
possa migliorare. Non voglio passare da questa terra lasciando di me
espressioni vacue di disinteresse come purtroppo spesso vedo in giro.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/litalica-moda-del-fare-abbrutto&quot;&gt;L'italica moda del fare abbrutto&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on November 12, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Le decisioni del signor Novembre e compleanni parte 1]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/le-decisioni-del-signor-novembre-e-compleanni-parte-1" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/le-decisioni-del-signor-novembre-e-compleanni-parte-1</id>
  <published>2013-11-07T11:15:00+01:00</published>
  <updated>2013-11-07T11:15:00+01:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;Novembre decide sempre per me. La sera stessa di lunedì, quando al mattino
scrivevo
&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/castelli-di-ghiaccio-con-crepe-affitansi/&quot;&gt;questo&lt;/a&gt;
mi sono fatto male in allenamento. Nuovamente al ginocchio già operato. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una botta violenta, di quelle che ti lasciano il fondo nero. Pronto soccorso,
lastra, ortopedico. Niente di rotto per fortuna, ma…&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ma-quando-cambiare-non--arrendersi&quot;&gt;Ma… quando cambiare non è arrendersi&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;L’ortopedico mi ha chiesto &lt;em&gt;“sa perché il chirurgo dopo l’operazione le ha
detto di non farsi più vedere?… Perché se lo rompe ancora a 37 anni lo
aggiusta solo per correre dietro ai figli.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sai quando ti dicono quelle frasi che ti lasciano un po’ di sasso? Questa volta
mi è andata bene, ma se la prossima volta si rompe, dopo l’operazione e la
trafila di otto mesi per tornare a correre, non c’è più il taekwondo ad
aspettare… solamente semmai la ginnastica dolce con il gruppo anziani
“Allegra Simpatia” di qualche circolo ricreativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, se voglio continuare ora che non è rotto e devo solo stare a riposo una
decina di giorni, posso dedicarmi se voglio a tutto tranne il combattimento.
Prendere o lasciare. Lasciare non se ne parla… quindi prendo, mio malgrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chiaramente questo è l’ultimo post della serie Road to Holland… &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;anni-tante-angurie&quot;&gt;4 anni, tante angurie&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Oggi il mio primogenito compie 4 anni. Oggi lo abbiamo svegliato con tanti
auguri a te e con una torta fatta in casa. Riflettevo su quanto bene io possa
essere in questo momento come modello per Daniele. Non lo so… spero un giorno
possa filtrare i periodi e prendere quello che gli posso dare quando sono
veramente al top.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perché adesso mi sento un po’ giù anche se nn voglio farlo vedere.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/le-decisioni-del-signor-novembre-e-compleanni-parte-1&quot;&gt;Le decisioni del signor Novembre e compleanni parte 1&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on November 07, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Castelli di ghiaccio con crepe affitansi]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/castelli-di-ghiaccio-con-crepe-affitansi" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/castelli-di-ghiaccio-con-crepe-affitansi</id>
  <published>2013-11-04T08:09:00+01:00</published>
  <updated>2013-11-04T08:09:00+01:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;Ritrovarsi è il primo passo per poter migliorare. Inutile lavorare quando non
ci sei. Mentalmente intendo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ultimamente mi piace molto il pezzo &lt;em&gt;Castle of glass&lt;/em&gt; dei Linking Park.
Rappresenta molto del Paolo collezione uomo autunno-inverno 2013. Per far
fronte ad un problema, perché 24 pungolamenti al giorno compreso festivi sono
&lt;strong&gt;oggettivamente&lt;/strong&gt; un problema, mi sono coperto di ghiacchio, via via sempre
più consistente… via via sempre più spesso. Spazio per moglie e figli e pochi
altri e via via muri di ghiaccio, spessi a proteggere un piccolo mondo
costruito con le unghie e coi denti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alla lunga, essere coperti da un muro di ghiaccio è deleterio, ti fa venire il
raffreddore… prendi freddo alla gola… in buona sostanza non sai più chi
cazzo tu sia, non riesci a pensare ad altro che accumulare ghiaccio per
puntellare i buchi, portare blocchi quà e là per fare mura ancora più spesso. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Passi il tuo tempo a difenderti dai demoni dimenticando che l’unico modo per
vincere è combattere.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;i-perego-e-linnata-voglia-di-festeggiare&quot;&gt;I Perego e l’innata voglia di festeggiare&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mio figlio chiede quando è il suo compleanno con almeno 6 mesi di anticipo. E
così Natale. Ora che il primo è imminente, giovedì, puntualmente ogni giorno
domanda &lt;em&gt;Oggi è il mio compleanno?&lt;/em&gt;
Ieri più di una volta mi ha chiesto &lt;em&gt;Papà quando è il mio compleanno tu mi
canti tanti auguri?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Messaggio chiaro: papà, io ho bisogno di sentirmi speciale, voglio calore e
voglio festa (possibilmente qualche macchinina). Regolati tu. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per Natale invece ci stiamo attrezzando. Io gli solletico il palato con le
ricette alle quali mi darà una mano e lui ribatte con albero, addobbi e luci.
Mia moglie nn ci sopporta più. Siamo un mix esplosivo per queste cose, potremmo
andare avanti a pianificare per un’intera colazione &lt;em&gt;(e chi ha figli sa che una
pianificazione con un bambino che arriva ai 10 minuti, ti sfinisce come un
brainstorm di due ore)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mappe-demoni-e-novembre&quot;&gt;Mappe, demoni e Novembre&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Io di solito a Novembre ho bisogno di &lt;strong&gt;ampie&lt;/strong&gt; dosi di auto motivazione.
Musica, dolci, frasi motivazionali. In uno strano gioco del destino, Novembre
non è mai stato un mese normale. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con un passato che mi perseguita, uscire dal proprio confine di ghiaccio per
assecondare la voglia di un figlio che vuole festa credo sia uno sforzo
obbligato. Doloroso ma obbligato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente è uno sforzo per il quale avere la mente sgombra ed in equilibrio è
vitale. Il mio equilibrio in questo momento è pari ad una crepa in un muro…
frantumato e la brutta notizia è che non so come recuperarlo. &lt;strong&gt;Non ne ho la
più pallida idea&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuperare l’equilibrio per Daniele, Anna, Francesca e Paolo. Quattro persone
che si meritano una roccia, al posto di una persona che cerca di far fronte ad
un passato che non molla, a mille paure e a tensioni che hanno condizionato la
mia vita ormai da quasi trent’anni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Forse dovrei partire da questo. Ho lottato con le unghie e con i denti per
ricavarmi un piccolo posto nel mondo che potesse chiamarsi normale. Una piccola
oasi di serenità e di luce dopo troppe tenebre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E’ che a volte penso sia troppo da sopportare per un uomo solo. Dopotutto, non
mi ha morso un ragno radioattivo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;road-to-holland&quot;&gt;Road to Holland&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il termine della settimana I di preparazione alla gara di Gennaio, ma anche
agli impegni sportivi che ci saranno in primavera è stato un disastro completo.
E questa settimana salterò un allenamento tecnico per il compleanno del mio
cucciolo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il peso è aumentato rispetto a 2 mesi fa a 78.6Kg ma questo non è una cosa che
mi preoccupa… 6 etti li perdo solo con un po’ di disintossicazione. Mi
preoccupa il polpaccio destro, quello della ginocchio operato. Oddio… mi
preoccupa anche il ginocchio, visto che dalla due giorni intensa di domenica e
lunedì scorso solo oggi ha smesso di farmi male. Quindi ha impiegato una
settimana per il recupero. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho comprato su &lt;a href=&quot;http://www.amazon.it&quot;&gt;Amazon&lt;/a&gt; il libro Preparazione atletica
negli sport da combattimento e nelle arti marziali. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disclaimer:&lt;/strong&gt; questo link contiene il mio tracking id amazon, quindi se
comprate questo libro seguendo questo link mi arrivano dei soldini. Doveroso
disclaimer così scegliete cosa fare liberamente. Nel caso, io ve lo consiglio
caldamente. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il capitolo più utile per chi è atleta più che preparatore è l’ultimo, dove da
esempi concreti di schede di allenamento integrative alla parte tecnica
specifica per ciascuno sport, parte tecnica ovviamente non trattata in questo
libro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Secondo me manca un capitolo ad hoc sull’alimentazione nel caso di preparazione
agonistica ad una gara.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;http://rcm-na.amazon-adsystem.com/e/cm?lt1=_blank&amp;amp;bc1=000000&amp;amp;IS2=1&amp;amp;bg1=FFFFFF&amp;amp;fc1=000000&amp;amp;lc1=0000FF&amp;amp;t=armoredcodeco-20&amp;amp;o=1&amp;amp;p=8&amp;amp;l=as4&amp;amp;m=amazon&amp;amp;f=ifr&amp;amp;ref=ss_til&amp;amp;asins=8820357054&quot; style=&quot;width:120px;height:240px;&quot; scrolling=&quot;no&quot; marginwidth=&quot;0&quot; marginheight=&quot;0&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Piccola divagazione geek. Venerdì scorso è uscito &lt;a href=&quot;http://www.google.com/nexus/5/&quot;&gt;il Nexus 5&lt;/a&gt; 
il nuovo telefono Android di Google. Il bimbo che è in me aveva già il dito
indice sul pulsante “Aggiungi al carrello”, bramante di desiderio al grido di
&lt;em&gt;Deve essere mio&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi mi sono ricordato… gara in olanda… volo e albergo per quattro… e mi
sono detto &lt;em&gt;Paolo, stai calmo… va tutto bene, tieni giù quel dito. Molla il
mouse. Tu non lo vuoi il Nexus 5. Tu non lo desideri ardentemente.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E così, più calmo, non l’ho ordinato. &lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;420&quot; src=&quot;http://www.youtube.com/embed/RRGSHvlu9Ss?color=white&amp;amp;theme=light&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;L’immagine di copertina è di &lt;a href=&quot;http://www.flickr.com/photos/etolane/&quot;&gt;Etolane&lt;/a&gt; su licenza Creative Commons&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/castelli-di-ghiaccio-con-crepe-affitansi&quot;&gt;Castelli di ghiaccio con crepe affitansi&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on November 04, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[-81 to Go: road to dutch open]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/81-to-go-road-to-dutch-open" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/81-to-go-road-to-dutch-open</id>
  <published>2013-10-30T08:45:00+01:00</published>
  <updated>2013-10-30T08:45:00+01:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;Ho un carattere particolare. Mi piace la competizione. Mi piace prepararmi per
una gara; avere un obiettivo da raggiungere è una cosa che mi aiuta a stare
concentrato e motivato. 
Ho anche un’innata propensione a sottovalutarmi, ecco perché in alcune
situazioni se non tengo la mente sgombra finisco con l’essere il mio primo
avversario. E di solito in questi casi vinco su me stesso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tra 81 giorni c’è una gara importante. Voglio prepararla bene e andare assieme
alla mia squadra. Probabilità di successo in qualche specialità? Prossime allo
zero. La motivazione dietro? E’ un’esperienza da raccontare e soprattutto è un
esempio che Daniele o Anna possono usare al posto di mille prediche: lavorare
duro per prepararsi a qualcosa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;road-to-holland&quot;&gt;Road to Holland&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La situazione di partenza è questa. Il mio ginocchio regge, con qualche
doverosa precisazione. Domenica c’è stato uno stage agonistico di 2 ore e
mezza: dato tutto. Lunedì sera, un’ora e mezza di allenamento: dato tutto anche
lì. Martedì mattina faticavo a muoverlo. Il problema credo sia muscolare,
perché a caldo poi si riprende. Di sicuro soffre anche lui l’arrivo di Novembre
e di un clima umidiccio e freddo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il peso potrebbe rappresentare un problema. Sono qualche etto sopra i 78Kg,
quindi dovrei rientrare senza problemi ed evitarmi la categoria dei -85Kg dove
trovo pezzi di marcantonio alti due metri. La soglia dei -70Kg è
irraggiungibile, soprattutto con 3 compleanni e Natale alle porte. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perché bloggare della mia preparazione? Credo mi aiuti a stare concentrato
sull’obiettivo. Credo. Se così non fosse, smetterò di parlarne. Tanto non credo
di fare un post al giorno sull’argomento.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tattica&quot;&gt;Tattica&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tra la gara di forme e quella di combattimento, pescando attorno allo 0% di
probabilità di successo di cui parlavamo prima, ho più chance nella prima che
nella seconda. Storicamente è sempre stato così.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il lavoro che devo dare per la gara di forme è lo stesso per l’esame per la
cintura nera che &lt;em&gt;dovrei&lt;/em&gt; sostenere verso Febbraio. Per la gara di
combattimento invece devo risolvere da subito un evidente problema di
staticità.
E’ come se tanti omini biscottino mi inchiodassero i piedi a terra. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A livello di obiettivi:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;gara di forme: arrivare in semifinale (che equivale ad arrivare a medaglia,
ma se lo diciamo così fa già più paura)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;gara di combattimento: superare il primo turno (che equivale a vincere un
incontro ufficiale che sarebbe l’obiettivo che mi sono dato quest’anno).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;allenamento-della-settimana-i&quot;&gt;Allenamento della settimana I&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Questa settimana, complice Halloween, abbiamo lavorato solo lo scorso Lunedì.
Né ieri, né oggi sono in condizione di fare sforzi con questa gamba. Domani
voglio lavorare sul potenziamento muscolare con carichi leggeri. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi voglio introdurre almeno una sessione di corsa prima di settimana prossima.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fattore-q&quot;&gt;Fattore Q&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La grande incognita, vale per tutte le cose della vita soprattutto a 37 anni
quando cerchi di prepararti fisicamente, è la condizione mentale. Allo stato
attuale, un criceto su un albero con un ruttino sarebbe in grado di farmi
volare per un paio di metri. Mentalmente sono scarico. Ci sono mille pensieri e
preoccupazioni che mi sanno non solo affliggendo ma distruggendo dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Serenità. Serenità non è vivere dentro il mulino bianco con Banderas che fa il
pane, che balla tutta la notte alla sagra di paese che poi è sempre l’ora per
un abbraccio. Serenità è trovare il giusto equilibrio, saper bilanciare quello
che puoi e che non puoi controllare. Ad oggi, quello che non posso controllare
(ma che devo gestire per forza) è predominante e mi sta portando fuori strada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su questo punto, ad oggi non so che fare… lo mettiamo tra le cose che sono KO
e basta. Vediamo se qualcosa migliora.&lt;/p&gt;


  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/81-to-go-road-to-dutch-open&quot;&gt;-81 to Go: road to dutch open&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on October 30, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Paolo il simpatico divulgatore informatico]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/paolo-il-simpatico-divulgatore-informatico" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/paolo-il-simpatico-divulgatore-informatico</id>
  <published>2013-10-24T06:06:00+02:00</published>
  <updated>2013-10-24T06:06:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.smau.it/milano13/schedules/io-faccio-lapplication-security-e-tu/&quot;&gt;Ieri ho fatto a SMAU&lt;/a&gt;
il mio primo talk non tecnico. Ma prima di parlare di questo… facciamo un
passo indietro: noi &lt;strong&gt;non&lt;/strong&gt; abbiamo una buona cultura nell’organizzare eventi
ICT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UPDATE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le slide le trovate &lt;a href=&quot;https://speakerdeck.com/thesp0nge/io-faccio-application-security-e-tu#&quot;&gt;qui&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UPDATE 2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora è possibile giocare alla &lt;a href=&quot;http://scorecard.armoredcode.com&quot;&gt;scorecard&lt;/a&gt; senza un fastidioso bug che impediva il completamento del questionario.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;logistica&quot;&gt;Logistica&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A Milano ci sono due poli fieristici, in attesa che rovinino altre zone per
l’Expo del 2015 dove mostreremo al mondo intero che oltre al calcio, alla
pizza, alla mafia e al mandolino purtroppo non abbiamo molto altro da offrire
&lt;em&gt;(perdonate il rant ma se avete visto il declino di Milano negli ultimi 2
decenni sapete che fa una pessima figura come città in Europa)&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.smau.it&quot;&gt;SMAU&lt;/a&gt; è al polo fieristico “vecchio”, quello a Piazzale
Lotto, quello per intenderci dove &lt;a href=&quot;http://www.atm-mi.it&quot;&gt;ATM&lt;/a&gt; non ti chiede 5€
anche se sei abbonato solo per arrivare a Rho-Fiera e lucrare un po’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Piazzale Lotto è in pesante ristrutturazione. Segui le indicazioni che ti sono
state date dalla segreteria organizzativa ed esci sull’uscita che da su un
viale che &lt;strong&gt;non&lt;/strong&gt; va verso la fiera. Fine. Queste sono le indicazioni per te
che devi andare a parlare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amen, tanto piove poco… chiedi un po’ in giro, ti orienti ed arrivi a SMAU…
il gotha dell’ICT Italiano… la fiera del… la fiera del… ma prima parliamo
dell’accoglienza.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;accoglienza&quot;&gt;Accoglienza&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;P: &lt;em&gt;“Buongiorno sono un relatore”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GAR (Gnocca alla reception - si perché noi Italiani, che il machismo ce
l’abbiamo nel DNA, gli eventi tecnologici li dobbiamo riempire di figa,
altrimenti non interessano a nessuno): &lt;em&gt;“Buongiorno, ecco il suo pass”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok… quindi chiunque si presenti al desk, nella parte dei relatori, può provare a
staccare un pass relatore… almeno a me non han chiesto né come mi chiamavo,
né altre informazioni, solo il “pass relatore”, inviato come attachment ad una
mail che può essere banalmente stampato in mille mila copie non essendoci su
nessun riferimento. &lt;strong&gt;Nessuno&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per il resto… non mi aspettavo il kit di benvenuto… né una maglietta… né
un buono caffé, ma almeno che ne so l’elenco iscritti al mio talk?
L’indicazione di dove fosse la mia &lt;em&gt;arena Intel (20 posti… non la chiami
Arena)&lt;/em&gt; C’era un’agenda che secondo me è stata preparata da un informatico
perché, vi giuro che solo dopo un quarto d’ora e la pipì ho capito quali
fossero i talk delle 15.00. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-parole-dordine-dellict-italiano-2013-cloud-e-startup&quot;&gt;Le parole d’ordine dell’ICT Italiano 2013? Cloud e Startup&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mi sono fatto un giro. C’è la crisi… bla bla bla. Non ci sono soldi… bla
bla bla. Mi ha scioccato tuttavia non vedere i grandi vendor SMAU: questo rende
l’evento più inutile di quanto già non sia se uno vuole andare a fare 10
minuti di business. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho visto un banchetto di &lt;a href=&quot;http://www.cisco.com&quot;&gt;cisco&lt;/a&gt; e un tavolino per
&lt;a href=&quot;http://www.ibm.com&quot;&gt;ibm&lt;/a&gt;. Oracle? Microsoft? Apple? Google? Le filiali
italiane non si curano di quello che viene definito l’evento più importante per
l’ICT Italiano? Crisi o non crisi questo è un problema grosso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I vendor di security poi? Missing in action. Da quello che ho visto ieri, la
sicurezza nell’ICT italiano &lt;strong&gt;non-esiste&lt;/strong&gt;. Come il cucchiaio di Matrix.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veniamo alle parole d’ordine che sono sulla bocca di tutti ed in mille
banchetti e stand. La prima: il cloud. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi mi sa dare una definizione di cloud? &lt;em&gt;(quando incontro ancora gente che di
fronte alla definizione di API mi domanda “ma… quella cosa che fa l’XML?”)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutto è nel cloud ma, siccome noi siamo &lt;strong&gt;veramente&lt;/strong&gt; delle bestie, dobbiamo
introdurre la nozione di &lt;em&gt;cloud italiano&lt;/em&gt; vantandoci di avere i datacenter nel
cloud ma… in Italia. In tanto tracotante nazionalismo, mi viene quindi da
domandarmi dove cazzo stia l’innovazione del cloud italiano rispetto ai servizi
di hosting fin qui offerti. Non mi rispondo, rido perché mi dicono che il loro
cloud è protetto dall’antivirus e passo oltre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seconda parola d’ordine. Startup. Nel mondo sono ovviamente avanti, noi stiamo
iniziando ora. Premetto che sono assolutamente a favore dell’imprenditoria e,
molto meglio lanciare una propria azienda, un proprio servizio che diventare
l’ennesimo consulente in giacca e cravatta che si butta via tra Excel e
Powerpoint cercando di dimenticare il perché si è laureato in campo
scientifico. Ma sembra che in Italia, per ora, startup voglia soprattutto dire
&lt;em&gt;social something&lt;/em&gt;. La maggior parte dei servizi che ho visto erano social
network declinati in qualche salsa: amanti del vino, amanti della cucina,
amanti della natura… Ok, abbiamo visto tutti il film su Facebook, potete ora
fare qualcosa di &lt;strong&gt;realmente&lt;/strong&gt; innovativo? Altrimenti voi i vari round A di
investimenti, non li prendete con i prodotti copycat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’erano poi cose veramente fiche come startup che forniscono assistenza
personale ad anziani attraverso dispositivi basati su
&lt;a href=&quot;http://www.arduino.cc&quot;&gt;arduino&lt;/a&gt;. Purtroppo non ricordo il nome della startup,
ma questa è la vera innovazione. Quando ci faranno un film, magari l’italiano
medio ci si butterà. Per ora ringraziamo i visionari.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;il-mio-primo-talk-divulgativo&quot;&gt;Il mio primo talk divulgativo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Arrivano le 16 e parte il mio talk all’Arena Intel. 20 posti a sedere. 5
occupati. Cazzo, per una settimana mi martellano di mail che la mia
presentazione ha il tutto esaurito e l’arena è deserta. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vabbuò parto, le persone presenti sembrano qui perché interessate quindi diamo
a loro un po’ di show. In realtà poi avrò una bella platea numerosa e anche
interessata. Non si è addormentato nessuno: è un grande successo per Paolo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il talk è divertente. E’ una &lt;a href=&quot;http://scorecard.armoredcode.com&quot;&gt;scorecard&lt;/a&gt; dove
sono presentati 4 temi che introducono l’application security in azienda: i
tool, il team, il workflow e l’awareness. Per ogni tema ho introdotto 5 domande
e ciascuna domanda ha un punteggio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hanno giocato &lt;strong&gt;tutti&lt;/strong&gt;. Fantastico, questo non me lo aspettavo.
Purtroppo l’evento non è stato filmato. Purtroppo lo stesso talk non è stato
accettato da &lt;a href=&quot;http://www.bettersoftware.it/&quot;&gt;bettersoftware&lt;/a&gt;. Purtroppo hanno
organizzato il &lt;a href=&quot;http://milano.codemotionworld.com/&quot;&gt;codemotion a Milano&lt;/a&gt; senza
un call for paper dove l’avrei presentato. 
Amen. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Altro rant… cari organizzatori di bettersoftware, due parole anche solo per
cortesia per dire che un talk non è stato accettato l’avreste potuto fare. Si
dovevate investire del tempo, lo stesso che ho investito io (e altri) nel
rispondere al CFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cari organizzatori del Codemotion, se fate una conf solo ad inviti senza un
call for paper, va bene ma se qualcuno vi scrive interessato a partecipare non
mandate il vostro community manager a vedere il &lt;a href=&quot;http://it.linkedin.com/in/thesp0nge&quot;&gt;mio
linkedin&lt;/a&gt; senza rispondere alla mail. E’
un po’ come rispondere &lt;em&gt;“ah, tu volevi venire a parlare per noi? non
all’altezza”&lt;/em&gt;. Il che può essere vero ma devi avere l’educazione per dirmelo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cosa-ho-imparato&quot;&gt;Cosa ho imparato?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ho imparato, anche vedendo i talk di &lt;a href=&quot;http://gogaruco.com/&quot;&gt;GoGaruCo&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&quot;http://www.baruco.org/&quot;&gt;Baruco&lt;/a&gt; o ripensando all’esperienza fantastica di
&lt;a href=&quot;http://www.railsberry.com&quot;&gt;Railsberry&lt;/a&gt; che quando organizziamo una conferenza
ICT:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;ci prendiamo troppo sul serio&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;forniamo un template per le slide inutilizzabile che nessuno usa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;non pensiamo al merchandise (magliette dell’evento, sticker, gadget, …)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;spesso gli speaker prendono ferie per venire a parlare ad un evento. Non dico
i ponti d’oro e la stanza pagata come all’estero &lt;em&gt;(dove AFAIK la crisi
dovrebbe essere anche lì)_ma almeno il buono caffé o il nome stampato sul badge
che dice _“ok, so che tu ti sei sbattuto per il mio evento, grazie”&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dovremmo quindi tutti ridere un po’ di più. Fare ICT con entusiasmo, buttando a
mare Excel e Gantt di progetto assurdi per creare veramente del buon software.
Dovremmo cercare veramente l’innovazione. Io dal punto mio rosico nel non
essere stato accettato né a &lt;a href=&quot;http://www.bettersoftware.it/&quot;&gt;bettersoftware&lt;/a&gt;, né
al &lt;a href=&quot;http://milano.codemotionworld.com/&quot;&gt;codemotion a Milano&lt;/a&gt;, perché sono due
eventi che secondo me si avvicinano molto alle conferenze software europee,
nello spirito dico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di sicuro in Italia, a parte &lt;a href=&quot;https://www.owasp.org/index.php/Italy&quot;&gt;l’Owasp Day&lt;/a&gt; 
e il &lt;a href=&quot;http://rubyday.it/&quot;&gt;Ruby Day&lt;/a&gt; e i due sopra citati, di eventi dove mi
interesserà andare nel 2014 &lt;a href=&quot;http://www.smau.it&quot;&gt;SMAU&lt;/a&gt; non interesserà più.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;nota per la platea di ieri&lt;/em&gt;: Grazie, siete stati veramente fantastici. Mi sono
piaciute le domande finali e l’attenzione durante il gioco e mi è piaciuto
veramente un sacco vedere che attivamente vi segnavate i punteggi. Spero
facciate della buona application security in azienda e se avete problemi,
&lt;a href=&quot;&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#116;&amp;#111;:&amp;#112;&amp;#097;&amp;#111;&amp;#108;&amp;#111;&amp;#064;&amp;#097;&amp;#114;&amp;#109;&amp;#111;&amp;#114;&amp;#101;&amp;#100;&amp;#099;&amp;#111;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#046;&amp;#099;&amp;#111;&amp;#109;&quot;&gt;scrivetemi una mail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/paolo-il-simpatico-divulgatore-informatico&quot;&gt;Paolo il simpatico divulgatore informatico&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on October 24, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Hai perso il treno?]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/hai-perso-il-treno" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/hai-perso-il-treno</id>
  <published>2013-10-21T08:30:00+02:00</published>
  <updated>2013-10-21T08:30:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;h2 id=&quot;autunno-e-punti-di-singolarit&quot;&gt;Autunno e punti di singolarità&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sul treno l’italico medio si sta vantando di iniziare oggi il torneo di
calcietto metre il collega, IT anche lui e tronfiamente MEDIO anche lui, gli
suggerisce di giocare alla pleistescion, perché si sa…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si sa”, cosa poi alla fine veramente in pochi lo sanno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ieri Carrizo sbaglia la posizione e si fa infilare all’ultimo minuto. Torino -
Inter 3-3. Sbagliare la posizione è un attimo, come iniziare il torneo di
calcietto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’autunno ti frega con il suo cielo plumbeo e la nebbia. Se non fosse che non
vedi niente, la nebbia non è tanto male quando devi stare a casa tua
ranicchiato al caldo. La nebbia offusca le cose, ti fa perdere le certezze e ti
da nuove prospettive.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nella nebbia non puoi sbagliare posizione e ci sono veramente poche cose che tu
possa sapere quando non vedi ad un palmo dal tuo naso. Nella nebbia puoi
lasciare un fiume di pensieri libero di andare dove vuole, che poi alla fine in
realtà i pensieri sanno benissimo dove devono andare a perdersi.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;scacchi-conquista-il-centro-della-scacchiera&quot;&gt;Scacchi. Conquista il centro della scacchiera&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ho trovato un’interessante analogia tra lo sport che faccio e gli scacchi.
Sembra che mantenere il centro del proprio quadrato di gioco, possa dare un
vantaggio competitivo notevole.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sei in mezzo alla stessa distanza dagli angoli, dai bordi, dall’uscire dal
quadrato, dal perdere i tuoi riferimenti: sei in equilibrio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stare in centro ed essere in equilibrio è una figata assurda. Pochi ci riescono
a mantenere questo stato a lungo, sinceramente io ho un record di qualche mese,
forse un anno in un equilibrio perfetto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi ti stanchi, la vita e gli impegni ti fanno essere meno concentrato e
vacilli. Provi a riprendere l’equilibrio a tornare in quello stato in cui le
forze su di te hanno risultante nulla ma arriva la prima stronza con un
telefono e cadi una volta, poi due, poi tre e ti ritrovi che sono più le volte
che cerchi di tirarti nuovamente in piedi che di quelle che stai al centro, in
equilibrio, perso. Appunto.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;treni-persi-occasioni-mancate&quot;&gt;Treni persi, occasioni mancate&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Perdere l’equilibrio è come perdere un treno. Le porte si chiudono e devi
trovare una strada alternativa. Perdi un treno ed in quel momento non sai se
sarà un viaggio più facile, più avventuroso. Non sai se conoscerai nuova gente,
magari così diversa dai tuoi compagni di viaggio abituale. Non sai se arriverai
comunque in tempo, se sarai in ritardo e se questo eventuale ritardo non
innescherà in una sorta di reazione a catena, altri cambiamenti nella tua vita
che ti porteranno sempre più lontano dal tuo equilibrio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, potrebbe accadere che in realtà perdere quel treno ti porti proprio a
ritrovarlo il tuo equilibrio. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Succede raramente ma può succedere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;L’immagine è di &lt;a href=&quot;http://www.flickr.com/photos/46461913@N00/3522144033/in/photolist-6neUHg&quot;&gt;Nainerouge&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/hai-perso-il-treno&quot;&gt;Hai perso il treno?&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on October 21, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Zucche, ognissanti e polemica in salsa antani]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/zucche-ognissanti-e-polemica-in-salsa-antani" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/zucche-ognissanti-e-polemica-in-salsa-antani</id>
  <published>2013-10-18T07:39:00+02:00</published>
  <updated>2013-10-18T07:39:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;h2 id=&quot;un-paese-senza-avvenire&quot;&gt;Un paese senza Avvenire&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Della polemica su Halloween, le sue origin ed i suoi intrecci con il satanismo,
l’esoterismo poteva l’italietta del 2013 farne a meno?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assolutamente no. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non sono titolato per parlare con certezza delle origini della festa, di come
si intrecci nella storia celtica e dell’europa medioevale, Italia compresa.
Dalla leggenda leggiamo di doni offerti alla figura del maligno per
&lt;em&gt;esorcizzarne&lt;/em&gt; la presenza, per invitarlo ad andarsene nei giorni in cui si
saluta l’estate. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi è tutta una guerra per dire “Ehi la festa è mia” oppure “Al bando le
festività americane”. Sì perché l’italiano medio non riesce a sforzare il suo
neurone per andare oltre a quello che ha visto nei film: “se nei film americani
vedo che festeggiano halloween, allora halloween è una festa americana”.
Festeggiano anche il Natale, ma spero nn se ne accorga nessuno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.avvenire.it/Cronaca/Pagine/riecco-halloween-festa-alto-rischio.aspx&quot;&gt;Un articolo su Avvenire&lt;/a&gt;,
intervista a quello che mi sembra comunque un sacerdote intelligente visto il
ruolo che ricopre, naviga nel connubbio “Ti vesti da scheletro = Sei un
satanista” il che è cristianamente parlando, una cazzata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A parte la tradizione celtica esserci ben prima dalla festa di ognissanti,
imposta dalla chiesa per dare il suo marchio un po’ e ricordare a tutti che il
monopolio su feste e party ce l’ha solo lei, ma se volete vedere veramente il
male, quello vero… esci di strada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dimentichiamoci per un attimo delle guerre, che già basterebbero. Gente che
accoltella fidanzate o ex. Gente che si prende a randellate per una partita di
calcio. Gente che ti falcia mezzo sulle strisce poi caccia fuori la testa e ti
manda a fare in culo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ebbasta con questa polemica su Halloween, zucche, scheletri e demoni. Il
demonio ognuno se lo porta dentro, se gli lascia il comando o se lo fa stare in
un cantuccio è grazie a quella figata del libero arbitrio che il primo CEO
della Chiesa aveva introdotto. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi si sà arriva il primo giornalista che vuole il titolone e allora…
Halloween diventa una festa dalle origini a stelle e strisce, chi la festeggia
un profanatore di cimiteri ed un satanista e tutti gli altri bravissime et
reverendissime persone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beati quanti ci credono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Io per il mondo mi auguro veramente che la gente smetta di fermarsi alla prima
cosa che gli dicono ma cerchi di capire con la propria testa. Mi auguro sempre
molte cose… purtoppo poche volte si avverano tuttavia.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;si-ma-io-lo-festeggio&quot;&gt;Si ma io lo festeggio?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Io amo i Peanuts e da sempre sono affascinato dalla storia di Linus e del
grande cocomero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/linus-398x340-d878f7.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non festeggio Halloween perché non l’ho mai fatto. Se mi vengono a citofonare
per dolcetto o scherzetto darò qualche caramella ma se penso ad Halloween,
allora giro la manopola del volume a 12.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;420&quot; src=&quot;http://www.youtube.com/embed/ZUzpf3mMsxA?color=white&amp;amp;theme=light&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/zucche-ognissanti-e-polemica-in-salsa-antani&quot;&gt;Zucche, ognissanti e polemica in salsa antani&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on October 18, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Muffin fiocco di neve al caffè]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/muffin-fiocco-di-neve-al-caffe" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/muffin-fiocco-di-neve-al-caffe</id>
  <published>2013-10-07T07:54:00+02:00</published>
  <updated>2013-10-07T07:54:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;Oggi ci prepariamo per un classico delle ricette dei weekend in casa sp0nge: i
muffin.
Più o meno 10 anni fa, Koan condivise le sue ricette per i muffin con i quali
deliziava la blogsfera allora presente su
&lt;a href=&quot;http://www.livejournal.com&quot;&gt;livejournal&lt;/a&gt;. Inutile dire che non ho mai seguito
la ricetta originale, anche se mai mi sono spinto così lontano nella
sperimentazione come ieri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un difetto dei miei muffin, rispetto a quelli che trovo al bar al lavoro, è che
sono stopposi. L’impasto non risulta soffice come se steste mangiando delle
nuvolette di cioccolato. Le volete le nuvolette di cioccolato? Allora provate
questa variante.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cosa-serve&quot;&gt;Cosa serve&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Per preparare 12 muffin fiocco di neve al caffè, vi serve:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;280g di farina 00&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;20g di cacao amaro&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;160g di zucchero&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mezzo sacchetto di lievito per dolci&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 cucchiaino di sale&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;80cl di olio di oliva&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;120cl di latte&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2 uova + procedimento segreto A&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 tazzina di ingrediente segreto B&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 tavoletta di cioccolato fondente da 100g&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un bambino di quasi 4 anni che mescoli e vi dica che siete bravi&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;una bambina di 10 mesi che ha imparato a gattonare e vi ignora per dedicarsi
ad un pinguino con le ruote&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;stampi in silicone per muffin. Se non li avete, correte a prenderli: sono
fondamentali.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Il procedimento segreto A è quello di separare i tuorli delle uova dagli albumi
e montare questi ultimi a neve in modo da ottenere una soffice nuvoletta
insapore. Attenzione: gli album vanno montati &lt;strong&gt;solo alla fine del
procedimento&lt;/strong&gt; o come direbbe il mio aiutante, dell’impasto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/ingredienti-muffin-400x400-87a9e8.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’ingrediente segreto B è il caffè. Noi a casa usiamo una macchina per il caffé
all’americana. Fanculo la tradizionale Moka, a me piace il chiccherone di caffé
caldo e non ho paura di dire che:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;non è una brodaglia&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ha più caffeina della moka&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ha un gusto molto meno forte e deciso della moka chiaramente ma mi scalda
molto di più. Se venite a casa mia una moka per voi comunque ce l’ho…&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Di solito dalla mattina resta nel bricco sempre un po’ di caffè da scaldare
all’uopo. In questa ricetta lo potete usare anche freddo come ho fatto io. In
alternativa, fatevi una moka e buttate una tazzina nell’impasto quando
indicato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/caffe-muffin-400x400-e0f3ba.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;procedimento&quot;&gt;Procedimento&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Prima di tutto prendete la tavoletta di cioccolato e rompetela con un coltello
in quadrotti irregolari di circa mezzo centimetro per lato.
Questi finiranno nell’impasto alla fine, appena dopo gli albumi e poi saranno
la parte &lt;em&gt;misciolgoinbocca&lt;/em&gt; dei nostri muffin. Non importa la marca (io ho
usato quello dell’slunga), ma quello che conta è che sia fondente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/cioccolato-cubetti-muffin-400x400-65c9b9.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A questo punto accendete il forno e lo scaldate a 180 gradi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendete una bella terrina e versateci dentro la farina, lo zucchero, il cacao
in polvere, il cucchiano di sale ed il lievito. A questo punto dite al vostro
aiutate di 4 anni di mescolare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/mescolare-impasto-muffin-400x400-19a687.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mentre il vostro aiutante mescola tutto assieme, fino a far diventare il tutto
un complesso farinoso tendente al marroncino, voi prendete una scodella e
metteteci dentro le uova, l’olio, il caffé ed il latte. Rompete i tuorli con un
cucchiaio e sbattete le uova.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/versare-olio-muffin-400x400-b45e79.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non serve lavorarci sopra troppo. Date un minutino di sbattutina, tanto per
amalgamare l’uovo e conservate le forze per montare gli albumi.
Versate la scodella con il liquidume dentro la terrina con la farinosità e dite
al vostro aiutante di continuare a mescolare. L’idea è quella di ottenere un
composto omogeneo della consistenza di una crema. Se prendendone un po’ con il
cucchiaio e lasciandolo cadere offre una certa resistenza e fa una specie di
filo dal cucchiaio fino alla terrina modello appunto crema che cade da un
cucchiaio allora avete raggiunto la giusta consistenza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/impasto-cremoso-muffin-400x400-408168.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Armatevi di pazienza e bicipiti e montate quei due albumi come se non ci fosse
un domani. L’aggiunta di questo dovrebbe dare spumosità ai vostri dolcetti una
volta tolti dal forno e si spera per qualche giorno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ottenuta la nuvoletta di albumi, versatela nella terrina insieme ai quadrotti
di cioccolato spezzettati all’inizio e date un po’ di mescolate per rendere
tutto omogeneo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/stampi-muffin-400x400-21068e.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora è giunto il momento di riempire gli stampi in silicone. Con queste dosi vi
vengono 12 muffin. Con un cucchiaio distribuite la crema ottenuta in modo da
riempire ciascun stampo per 3/4 e poi spedite i ragazzacci in forno, già caldo,
per 15/20 minuti.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;test-di-accettazione&quot;&gt;Test di accettazione&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;I vostri muffin sono pronti se, infilzandoli con uno stuzzicadenti, questo
resta asciutto… ovvero non tirate su impasto insieme al legnetto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I vostri muffin si presentano non stereoidei come quelli di Starbuck’s, ma
abbastanza gustosi per compensare mail idiote sul tema “non vedo perché
dobbiate fare test di security” (su apparati che da 8 anni hanno exploit
pubblici rilasciati periodicamente n.d.s).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/muffin-fiocco-di-neve-caffe-400x400-878888.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Colonna sonora consigliata per la preparazione: The Boxer - Simon &amp;amp; Garfunkel.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;In the clearing stands a boxer &lt;br /&gt;And a fighter by his trade &lt;br /&gt;And he carries the reminders &lt;br /&gt;Of ev&#39;ry glove that layed him down &lt;br /&gt;Or cut him till he cried out &lt;br /&gt;In his anger and his shame &lt;br /&gt;&quot;I am leaving, I am leaving&quot; &lt;br /&gt;But the fighter still remains.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;420&quot; src=&quot;http://www.youtube.com/embed/ky57Jo3-BaU?color=white&amp;amp;theme=light&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Enjoy!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/muffin-fiocco-di-neve-al-caffe&quot;&gt;Muffin fiocco di neve al caffè&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on October 07, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Hey, hai visto il sottomarino a Milano?]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/hey-hai-visto-il-sottomarino-a-milano" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/hey-hai-visto-il-sottomarino-a-milano</id>
  <published>2013-10-01T08:08:00+02:00</published>
  <updated>2013-10-01T08:08:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;Oggi &lt;a href=&quot;http://www.metronews.it/&quot;&gt;&lt;em&gt;metro&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, uno dei quotidiani gratuiti distribuiti in metropolitana, ha una
copertina pubblicitaria che, parlando dei nabigli milanesi, mette in prima
pagina una notizia fake. Un sottomarino ieri si sarebbe perso e sarebbe emerso
in centro a Milano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, per chi non è di Milano, per delle &lt;strong&gt;scellerate&lt;/strong&gt; opere pubbliche decise
dai politici nel corso degli anni, le vie d’acqua milanesi, una volta
navigabili, ora sono strade dove possiamo andare ad inquinare un po’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sarebbe veramente bello se anche noi potessimo avere i nostri navigli
navigabili… sia per la loro utilità, che anche per turismo. Perché vivere in
una città bella da vedere non dovrebbe essere un lusso che solo l’estero si può
permettere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicevamo della notizia fake… chiaramente nessuno sano di mente pensa che in
piazza duomo emerga un sottomarino. Nessuno tranne il paffuto occhialuto che
con aria assente pontifica con la sua bella che lui, &lt;em&gt;effettivamente&lt;/em&gt; ieri ha
sentito da un suo amico che ha visto il sommergibile, eh pensa tu cosa è
successo, certo solo in Italia, &lt;em&gt;bla bla bla&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi uno si domanda come fanno ad esistere milioni di persone che votano PDL
credendo nella figura del Grande Statista perseguitato dalla magistratura
corrotta e politicizzata e sì, era la nipote di Mubarack e stavamo facendo solo
del burlesque.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/hey-hai-visto-il-sottomarino-a-milano&quot;&gt;Hey, hai visto il sottomarino a Milano?&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on October 01, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Cuciniamo i pancake]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/cuciniamo-i-pancake" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/cuciniamo-i-pancake</id>
  <published>2013-09-30T07:53:00+02:00</published>
  <updated>2013-09-30T07:53:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;Cosa c’è di meglio da fare in un pomeriggio uggioso di fine settembre?
Bravissimi, cucinare i pancake.
I pancake sono una crepe in formato u.s.a. da consumarsi aperta possibilmente
con litri di sciroppo d’acero sopra e facendo finta di essere sulla Quinta
Strada a NYC.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cosa-serve&quot;&gt;Cosa serve&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Per cucinare i pancake vi serve:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;la ricetta (altrimenti nn andate da nessuna parte)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;l’ingrediente segreto A&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;l’ingrediente segreto B&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un bambino di quasi 4 anni che mescoli e vi dica che siete bravi&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;una bambina di 10 mesi che pianga e vi guardi torva&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;200g di farina 00&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;250ml di latte&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2 uova&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2 cucchiai di zucchero&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2 pizzichi di sale&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2 cucchia&lt;strong&gt;ini&lt;/strong&gt; di lievito per dolci&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 cucchiaino di cannella&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 cucchiaino d’olio extravergine di oliva&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;burro q.b.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La cannella è l’ingrediente segreto A. L’olio è l’ingrediente segreto B. Nella
ricetta originale, presa dal libro della reverendissima Benedetta (posso
escludere il cognome, se non sapete di quale Benedetta io stia parlando siete
fuori, non siete dei cuochi al Top), non ci sono quindi anche senza viene bene
lo stesso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cannella è l’ingrediente del quale potete aumentare la dose a piacimento…
sull’olio io starei al massimo sui 2 cucchiaini, son già belli unti di loro
alla fine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/ingredienti-pancake-400x400-95e9f0.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;procedimento&quot;&gt;Procedimento&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Prendete una bella terrina e ci versate dentro la farina, il livito, lo
zucchero ed il sale. Dite a questo punto al vostro aiuto cuoco di 4 anni di
iniziare a mescolare tra l’oro gli ingredienti. In realtà non serve a nulla ma
a lui piace e gli sembrerà di essere Buddy Valastro Jr. quindi… perché non
accontentarlo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/mescolare-pancake-400x400-9aa1a6.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In una scodella più piccola versate il latte, il cucchiaio di cannella ed i 2
tuorli d’uovo. &lt;strong&gt;Attenzione&lt;/strong&gt; l’albume vi serve, conservatelo.
Mescolate il latte, le uova e la cannella… in questo caso serve veramente che
voi li sbatacchiate un po’ in modo da rompere i tuorli ed amalgamare la
cannella rendendo il suo gusto omogeneo &lt;em&gt;(questo è il punto della ricetta dove
l’autore scrive qualcosa che non ha alcun senso, ma tanto voi avete capito lo
stesso ed io dovevo usare delle parole ad effetto)&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/impasto-pancake-400x400-a39e31.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Versate il contenuto della scodella in quello della terrina e dite al vostro
aiutante di continuare a mescolare. Adesso si che serve, deve diventare un
composto uniforme, denso e senza grumi. Se lo vedete troppo liquido aggiungete
un po’ di farina e un po’ di lievito (max 1 cucchiaino).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intanto voi montate a neve gli albumi dell’uovo e fate assaggiare il risultato
al vostro aiutante che di solito si rifiuta di mangiare il bianco dell’uovo.
Così si convincerà che è commestibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aggiungete i bianchi montati a neve al vostro composto e mescolate ancora un
po’ fino a che non avete amalgamato il tutto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fatto? &lt;em&gt;bbbbravi&lt;/em&gt;. A questo punto è ora che il vostro aiutante si allontani
perché dovete andare ai fornelli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fiamma vivace e padella anti aderente, meglio se di piccole dimensioni.
Prendete un ricciolo di burro ed ungete la padella dopo &lt;strong&gt;ogni&lt;/strong&gt; pancake; se lo
fate solo dopo il primo, già il secondo è da buttare via. Occhio, poi la
padella sarà calda ed il burro schizzerà, mettete i pargoli a distanza di
sicurezza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/cuociamo-pancake-400x400-3f9c1f.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con un mestolo prendete un po’ di impasto e lasciatelo cadere nella padella
calda. Grazie alla fisica, prenderà da solo la forma ellittica ed inizierà a
gonfiarsi. Fatelo cuocere fino a che non vedete in superficie qualche bolla
d’aria che scoppia lasciando il buco (o al limite due minuti per lato). Poi
prendete e giratelo dall’altra parte per far cuocere l’altro lato. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mettete su un piatto e inondate di sciroppo d’acero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/pronti-pancake-400x400-9fd70a.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consiglio. Non esagerate, anche se li avete fatti in casa sono una botta
calorica.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/cuciniamo-i-pancake&quot;&gt;Cuciniamo i pancake&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on September 30, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Ai gay è vietato il carboidrato?]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/ai-gay-e-vietato-il-carboidrato" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/ai-gay-e-vietato-il-carboidrato</id>
  <published>2013-09-27T07:58:00+02:00</published>
  <updated>2013-09-27T07:58:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;La differenza sostanziale che io vedo tra me ed un uomo, caucasico, di 37 anni
omosessuale sono appunto i gusti in fatto di partner. La stessa differenza che
ho con un 37enne caucasico a cui piacciono le bionde (per inciso io sono per le
more) o con un 37enne caucasico a cui piace la silhouette filiforme e
spigolosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Punto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Credo che se un mio amico mi dicesse, &lt;em&gt;“sai, sono gay.”&lt;/em&gt; nella mia testa mi
domanderei “&lt;em&gt;embhé?&lt;/em&gt;”. Ho le mie opinioni ferme sul concetto di famiglia, ma
altrettanto sui gusti personali di una persona che sono, per l’appunto,
personali ed in quanto tali da rispettare a prescindere.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Ecco... se voti il PDL... se credi veramente che Silvio Berlusconi sia uno&lt;br /&gt;statista perseguitato da una magistratura corrotta o se credi veramente che&lt;br /&gt;qualsiasi politico di ordine e grado sia veramente a Roma per il nostro bene&lt;br /&gt;allora rispetterò di più la tua opinione se te la tieni per te.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ieri è esplosa la polemica quando Guido Barilla ha affermato che, pur
rispettando le diversità e le coppie formate da persone dello stesso sesso,
nelle sue campagne pubblicitarie avrebbe usato lo stereotipo della famiglia
tradizionale: padre, madre che cucina e numero 2 figlioletti in un contesto
famigliare bucolico ed in una cucina con i muri rigorosamente bianchi.
Putiferio e gente che dice di voler boicottare la Barilla perché discrimina le
minoranze.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Butto qui sul web 4 pensieri, &lt;strong&gt;sperando&lt;/strong&gt; le mie parole non vengano lette con
lo spirito da guerriglia da stadio “etero vs omo/lesbo”. Se lo fate, pensate
non sia una vostra strorpiatura mentale.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;punto-a-la-pubblicit--lanima-del-commercio-a-caro-prezzo&quot;&gt;Punto A. La pubblicità è l’anima del commercio… a caro prezzo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Guido Barilla è un imprenditore. Ha un budget da spendere in pubblicità e,
viste le proporzioni della sua dittarella familiare, saranno cifre con almeno 6
zeri dietro. Se io devo investire dei soldi nel dare un messaggio, quale può
essere la mia platea? La più vasta possibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qual è il target più grosso della Barilla? Tutti fanno la spesa e tutti
comprano carboidrati, ma la maggioranza sono casalinghe. Politicamente
scorretto? Implica il concetto “tu donna stai in cucina”?
No. Vuol dire che su 100 persone che la sera alle 19 si mettono ai fornelli la
maggioranza sono madri di famiglia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, dal punto di vista della pubblicità non mi sembra uno scandalo volermi
rivolgere a loro perché loro rappresentano la maggior parte delle persone che
poi andranno a fare la spesa e compreranno la pasta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Disciminatorio? Ah perché voi avete visto negli spot uomini stempiati o
vagamente sovrappeso? Cazzo… i biscotti del mulino li prepara Antonio
Banderas… anche il vostro pasticcere era Zorro? Se fai sport ed hai bisogno
di un integratore, ti sei accorto che l’immagine è quella di un corpo alla
ironman? &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Ma qualcuno con un briciolo di testa associa veramente l&#39;immagine della&lt;br /&gt;pubblicità con la società reale? Voi veramente mettete un dito su un aggeggio&lt;br /&gt;ed esclamando &quot;possiamo fare l&#39;amore&quot; cominciate a strusciarvi con la stessa&lt;br /&gt;passione di due 12enni alle prime armi su un divano stando perfettamente seduti&lt;br /&gt;e composti?&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;punto-b-embh-ha-detto-una-novit&quot;&gt;Punto B. Embhé? Ha detto una novità?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Guido Barilla non vuole rappresentare una coppia di omosessuali che seduti a
tavola cenano con la pasta. Nessuno si è accorto che questo è esattamente
quello che ha fatto da almeno una settantina d’anni?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non è che ha detto “basta, fino a ieri c’erano ma oggi niente gay nei miei
spot”. Ha solo detto che continuerà ad usare lo stesso stereotipo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tu boicottatore che pensi che non comprando pasta Barilla, Giovanardi (e chi i
gay li discrimina veramente) smetta di dire stronzate, dov’eri fino ad un paio
di giorni fa? Perché il messaggio rassicurante che ci proietta in un’infanzia
serena e gioiosa che magari non tutti hanno avuto, andava bene ma ora che Guido
ha detto quello che fino a ieri ti ha dato in pasto allora non va più bene?
Prima non era discriminatorio ma ora che l’hai sentito allora lo è? &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;punto-c-ok-per-boicottiamoli-tutti-allora-e-viviamo-nelleremitaggio&quot;&gt;Punto C. Ok… però boicottiamoli tutti allora e viviamo nell’eremitaggio&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Arriviamo al terzo punto quindi. A parte, mi sembra, Ikea e Oreo (che cmq ha
fatto uno spot ad hoc per il gay pride) io di brand che nei loro spot si
rivolgono alla minoranza invece che alla massa perdonatemi ma non ne vedo. E
tutti ve lo fanno passare in cavalleria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dove&lt;/em&gt; coraggiosa con la sua campagnia dove esplicitamente mostra donne formose
per dire che non solo le modelle possono lavarsi, ma ad esempio vi siete mai
accorti che per avere la pelle lavata con un bagnoschiuma che vi avvolge come
la seta dovete, con il vostro corpo ovviamente perfetto, strusciarvi sotto un
getto di doccia lasciando intravedere tre quarti di tetta mentre fate piroette
sotto l’acqua? (con buona pace di chi cerca di insegnare al proprio figlio che
nella doccia si sta fermi?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E i cereali? Che ci mostrano la stessa famiglia: madre (stupenda, in ordine e
felice di alzarsi alle sette della mattina per preparare il lieto desinare),
padre (sorridente con occhialetti e barba incolta e tanti capelli… cazzo…
dannati riccioli ondulati… dove siete ora) e numero &lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt; figli rigorosamente
un maschio ed una femmina e rigorosamente coi capelli castani modello ovetto
kinder lui e biondi modello angioletto lei. Sorridenti e con un’età (i pupi)
assolutamente incompatibile con quella dei genitori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah… è chiaro… se avete bimbi piccoli e la vostra cucina è un campo di
battaglia alla mattina tra pianti e biberon, siete &lt;em&gt;out&lt;/em&gt;. Non siete il target.
Soprattutto se vi accorgete a metà del caffé che la vostra pupattola ha il
patello imbrattato di cacca e necessita l’helpdesk. Perché… ehi… i bimbi
della pubblicità, ma in generale nessuno nella pubblicità fa la cacca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A memoria, ma potrei sbagliare… nessuno vi porta negli spot l’omosessualità
e, quando c’è da rappresentare la famiglia, tutti si barricano dietro lo
stereotipo “Mulino Bianco”.
Quindi… se pensate che boicottando veramente riusciamo ad avere un effetto
positivo sulla nostra società è fantastico… ma allora boicottiamo tutti i
prodotti che fanno spot TV. Fino ovviamente a quando non avranno come
protagonisti &lt;em&gt;tutte&lt;/em&gt; le minoranze.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nessuno si è accorto che, almeno in Italia, gli spot con persone di colore sono
nulli? Secondo voi perché? Questa causa non merita una guerra ad hoc su
twitter?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;punto-d-guido-e-le-cadute-di-stile-sul-finale&quot;&gt;Punto D. Guido e le cadute di stile sul finale.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Guido… cazzo… però invitare le persone che non la pensano come te e che si
sono offese dalle tue parole a comprare pasta di altre marche è una cazzata
immane, questo si discriminatorio secondo me. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;off-by-one&quot;&gt;Off by one&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Secondo me non vinciamo la lotta contro la discriminazione con lotta di massa
su twitter o boicottando un marchio. Lo facciamo partendo dal basso, educando i
nostri figli alla tolleranza che passa nel considerare la dignità di ciascun
individuo che si voglia relazionare con noi a prescindere da etnia, religione e
gusti sessuali. Belle parole? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finché gente si scanna per 22 bambolotti che corrono dietro ad una palla, di
sicuro non si potrà parlare di vera tolleranza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah… i carboidrati… boicottarli no, ma non tutti i giorni… che se no
diventate ciccioni e allora nessuno spot vi rappresenterà più &lt;em&gt;(come se ora lo
facessero)&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Impegnamo le nostre energie nelle battaglie vere, nell’educare che il rispetto
è alla base di una società civile e che la vita è troppo breve per passarla
odiando qualcuno solo perché non la pensa come noi.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;420&quot; src=&quot;http://www.youtube.com/embed/6oL38QHAJOY?color=white&amp;amp;theme=light&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Cheers.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/ai-gay-e-vietato-il-carboidrato&quot;&gt;Ai gay è vietato il carboidrato?&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on September 27, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[La fiera della tecnologia ICT: luci e ombre]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/la-fiera-della-tecnologia-ict-luci-e-ombre" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/la-fiera-della-tecnologia-ict-luci-e-ombre</id>
  <published>2013-09-19T08:01:00+02:00</published>
  <updated>2013-09-19T08:01:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;Su &lt;a href=&quot;http://armoredcode.com/blog/solid-as-diamond-talk-in-fiera-della-tecnolgia-ict-fair/&quot;&gt;armoredcode ho parlato&lt;/a&gt;
del mio talk dalk punto di vista squisitamente tecnico. Oggi vi dico la mia
sulla &lt;a href=&quot;http://www.fdtict.it&quot;&gt;Fiera della tecnologia ICT&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dico subito, a scanso di equivoci che l’organizzazione ha fatto un ottimo
lavoro; non è facile inventarsi un nuovo evento in un mercato, quello della
tecnologia in Italia zeppo, mi si perdoni il francesismo, di miopi e spilorci.
Non tutti sono così certo, ma vedendo quanto sia difficile elemosinare un po’
di soldi per eventi del genere e vedendo che accade solo qui in Italia mi viene
in mente:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;o siamo spilorci (sì perché la crisi c’è ovunque)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;o in fondo della tecnologia non frega a nessun big player&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-luci&quot;&gt;Le luci&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;L’informazione.&lt;/em&gt; Chi nn sapeva arrivare al padiglione fieristico aveva
abbondanti indicazioni ed una navetta gratuita che faceva la spola con la
metropolitana di Lotto. Ottima la partnership con Italo per chi veniva da
lontano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;I laboratori.&lt;/em&gt; In sala 6 sono stati organizzati dei talk più lunghi del normale
con anche esercitazioni pratiche. Veramente bello. Io ho seguito per un po’ il
talk sulla Sicurezza delle Applicazioni Web e ne sono stato veramente
impressionato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Gli stand.&lt;/em&gt; Come ogni fiera che si rispetti c’erano gli espositori. Tanti e
variegati. Veramente molto variegati, si andava da
&lt;a href=&quot;http://www.checkpoint.com&quot;&gt;Checkpoint&lt;/a&gt; che produce apparati di sicurezza
informatica perimetrale (cose di firewall, intrusion prevention, … se non
sapete cosa siano, non fa niente… vivete lo stesso mentre se li conoscete
sapete che sono belli grossi) fino a piccole ma eccellenti realtà come
&lt;a href=&quot;http://www.nuzoo.it&quot;&gt;Nuzoo&lt;/a&gt; di un amico delle superiore che sta facendo
impresa nel campo della robotica e automazione (&lt;em&gt;disclaimer&lt;/em&gt; essendo un amico
potrei essere poco obiettivo… però sinceramente i robot che costruiscono sono
una figata).
Qui si può fare business, per chi vuole. &lt;strong&gt;QUI PERO’&lt;/strong&gt; non nei talk (ne parlo
dopo nelle ombre).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;I talk.&lt;/em&gt; La maggior parte, per fortuna, dei talk è di una qualità
impressionante, merito sia di chi li ha proposti che del comitato organizzatore
chiaramente. Si è parlato di tutto, dall’introduzione di Linux in azienda fino
all’errata percezione dell’hacker data dai film e serie televisive.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-ombre&quot;&gt;Le ombre&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;L’accoglienza.&lt;/em&gt; Sarà che sono stato colpito da
&lt;a href=&quot;http://www.railsberry.com&quot;&gt;railsberry&lt;/a&gt; però persino il tanto amato
&lt;a href=&quot;http://www.webb.it&quot;&gt;WebbIT&lt;/a&gt; dava una maglietta o qualche gadget al relatore.
Il badge dei relatori era nettamente più brutto di quello dei visitatori: una
tessera plastificata contro un bel cartoncino grosso, colorato con persino lo
slogan “Keep calm, you’re at Fiera…”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Il catering.&lt;/em&gt; 1€ un caffé servito in un bicchierino di carta. Ho detto tutto.
Non so se il catering è stato imposto da MilanoFiera ma, la prossima volta, è
meglio se gli organizzatori cercano più sponsor (magari all’estero visto che
sembra che la crisi l’abbiamo solo noi) ma offrono un catering migliore, magari
a prezzi più contenuti. Sarebbe fantastico se, visto il contesto, caffé e
beveraggi fossero gratis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Il dress code.&lt;/em&gt; Ci avevano investito tanto sull’informalità. Sia nelle email
di conferma, sia su facebook, sia su twitter venivamo invitati tutti a non
venire in giacca e cravatta. Ovviamente l’italiano medio ha il prurito quando
qualcuno da una regola, quindi… almeno il 60% delle persone era in giacca e
cravatta. Sinceramente un formalismo che capisco se devi parlare con il CEO di
qualche grande società… se devi parlare di tecnologia o esporre un talk, lo
trovo un po’ ridicolo visto che magari anche al matrimonio del tuo migliore
amico eri vestito così.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;I talk.&lt;/em&gt; La cosa che non mi è andata giù di alcuni talk è stato il taglio
commerciale. Alcuni talk tecnici erano organizzati con due relatori in modo che
uno facesse un’introduzione di 10 minuti sull’appliance o sul prodotto che
producevano, altri hanno detto con fierezza che nonostante gli organizzatori
avevano chiesto talk non commerciali loro avrebbero fatto marchetta lo stesso.
Io come relatore ho dovuto firmare tanto di lettera con codice di condotta da
seguire dove mi si diceva che il mio talk non poteva essere commerciale. Ho
firmato una cosa per me ovvia, ma evidentemente all’Italiano che ha il
&lt;em&gt;bisniss&lt;/em&gt; nel sangue il concetto di regola proprio non va giù. 
Area espositiva = commercio… buisiness. Talk = approfondimento tecnologico /
divulgativo. Non vi vuole un Enrico Fermi per capirlo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quindi&quot;&gt;Quindi&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;In realtà mi sono divertito, è stato veramente un bell’evento e spero che
l’anno prossimo sia un po’ più grande e magari di più ampio respiro però… non
chiamiamola l’alternativa al WebbIT… quella era veramente tutta un’altra
magia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enjoy it!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/la-fiera-della-tecnologia-ict-luci-e-ombre&quot;&gt;La fiera della tecnologia ICT: luci e ombre&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on September 19, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Ciao mondo... ancora]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/ciao-mondo-dot-dot-dot-ancora" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/ciao-mondo-dot-dot-dot-ancora</id>
  <published>2013-09-17T08:29:00+02:00</published>
  <updated>2013-09-17T08:29:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;h2 id=&quot;tanti-anni-son-passati&quot;&gt;Tanti anni son passati…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;In realtà è passato poco più di un anno dall’ultimo post e la situazione
dell’editoria italiana non è affatto cambiata. Se vuoi leggere i quotidiani
online è meglio se ti doti di un iPad o di un tabled Android.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E’ nata Anna, la mia seconda figlia che sta per muovere i primi gattonamenti
alla conquista del mondo. Daniele ormai il mondo ce l’ha in pugno, solo deve
affinare la pronuncia delle parole che contengono la ‘r’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il mio ginocchio a 2 anni dall’infortunio e uno e mezzo dall’intervento ormai è
riabilitato e continuo a praticare &lt;a href=&quot;http://www.fitae-itf.com&quot;&gt;taekwondo-itf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;e-quindi-ciao-mondo-ancora&quot;&gt;E quindi Ciao mondo… ancora&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Quindi, dopo molti riavvii degni delle peggiori storie dell’informatica
moderna, il blog The Kitchen parte ancora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di cosa cosa scriverò qui? Bhé… musica, libri, vita, gtd, Milano, famiglia,
bimbi, taekwondo, un po’ di tutto insomma. Non è un blog tecnologico… se vi
servono cose relative su application security andate su
&lt;a href=&quot;http://armoredcode.com&quot;&gt;armoredcode.com&lt;/a&gt;. Sempre roba mia, sempre roba buona. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enjoy it!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/ciao-mondo-dot-dot-dot-ancora&quot;&gt;Ciao mondo... ancora&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on September 17, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>

</feed>