<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
<title type="text">The Kitchen</title>
<subtitle type="text">Esperimenti di Paolo Perego</subtitle>
<generator uri="https://github.com/mojombo/jekyll">Jekyll</generator>
<link rel="self" type="application/atom+xml" href="http://thesp0nge.com/feed.xml" />
<link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com" />
<updated>2013-10-25T11:06:58+02:00</updated>
<id>http://thesp0nge.com/</id>
<author>
  <name>Paolo Perego</name>
  <uri>http://thesp0nge.com/</uri>
  <email>paolo@armoredcode.com</email>
</author>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Paolo il simpatico divulgatore informatico]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/paolo-il-simpatico-divulgatore-informatico" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/paolo-il-simpatico-divulgatore-informatico</id>
  <published>2013-10-24T06:06:00+02:00</published>
  <updated>2013-10-24T06:06:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.smau.it/milano13/schedules/io-faccio-lapplication-security-e-tu/&quot;&gt;Ieri ho fatto a SMAU&lt;/a&gt;
il mio primo talk non tecnico. Ma prima di parlare di questo… facciamo un
passo indietro: noi &lt;strong&gt;non&lt;/strong&gt; abbiamo una buona cultura nell’organizzare eventi
ICT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UPDATE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le slide le trovate &lt;a href=&quot;https://speakerdeck.com/thesp0nge/io-faccio-application-security-e-tu#&quot;&gt;qui&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UPDATE 2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora è possibile giocare alla &lt;a href=&quot;http://scorecard.armoredcode.com&quot;&gt;scorecard&lt;/a&gt; senza un fastidioso bug che impediva il completamento del questionario.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;logistica&quot;&gt;Logistica&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A Milano ci sono due poli fieristici, in attesa che rovinino altre zone per
l’Expo del 2015 dove mostreremo al mondo intero che oltre al calcio, alla
pizza, alla mafia e al mandolino purtroppo non abbiamo molto altro da offrire
&lt;em&gt;(perdonate il rant ma se avete visto il declino di Milano negli ultimi 2
decenni sapete che fa una pessima figura come città in Europa)&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.smau.it&quot;&gt;SMAU&lt;/a&gt; è al polo fieristico “vecchio”, quello a Piazzale
Lotto, quello per intenderci dove &lt;a href=&quot;http://www.atm-mi.it&quot;&gt;ATM&lt;/a&gt; non ti chiede 5€
anche se sei abbonato solo per arrivare a Rho-Fiera e lucrare un po’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Piazzale Lotto è in pesante ristrutturazione. Segui le indicazioni che ti sono
state date dalla segreteria organizzativa ed esci sull’uscita che da su un
viale che &lt;strong&gt;non&lt;/strong&gt; va verso la fiera. Fine. Queste sono le indicazioni per te
che devi andare a parlare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amen, tanto piove poco… chiedi un po’ in giro, ti orienti ed arrivi a SMAU…
il gotha dell’ICT Italiano… la fiera del… la fiera del… ma prima parliamo
dell’accoglienza.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;accoglienza&quot;&gt;Accoglienza&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;P: &lt;em&gt;“Buongiorno sono un relatore”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GAR (Gnocca alla reception - si perché noi Italiani, che il machismo ce
l’abbiamo nel DNA, gli eventi tecnologici li dobbiamo riempire di figa,
altrimenti non interessano a nessuno): &lt;em&gt;“Buongiorno, ecco il suo pass”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok… quindi chiunque si presenti al desk, nella parte dei relatori, può provare a
staccare un pass relatore… almeno a me non han chiesto né come mi chiamavo,
né altre informazioni, solo il “pass relatore”, inviato come attachment ad una
mail che può essere banalmente stampato in mille mila copie non essendoci su
nessun riferimento. &lt;strong&gt;Nessuno&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per il resto… non mi aspettavo il kit di benvenuto… né una maglietta… né
un buono caffé, ma almeno che ne so l’elenco iscritti al mio talk?
L’indicazione di dove fosse la mia &lt;em&gt;arena Intel (20 posti… non la chiami
Arena)&lt;/em&gt; C’era un’agenda che secondo me è stata preparata da un informatico
perché, vi giuro che solo dopo un quarto d’ora e la pipì ho capito quali
fossero i talk delle 15.00. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-parole-dordine-dellict-italiano-2013-cloud-e-startup&quot;&gt;Le parole d’ordine dell’ICT Italiano 2013? Cloud e Startup&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mi sono fatto un giro. C’è la crisi… bla bla bla. Non ci sono soldi… bla
bla bla. Mi ha scioccato tuttavia non vedere i grandi vendor SMAU: questo rende
l’evento più inutile di quanto già non sia se uno vuole andare a fare 10
minuti di business. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho visto un banchetto di &lt;a href=&quot;http://www.cisco.com&quot;&gt;cisco&lt;/a&gt; e un tavolino per
&lt;a href=&quot;http://www.ibm.com&quot;&gt;ibm&lt;/a&gt;. Oracle? Microsoft? Apple? Google? Le filiali
italiane non si curano di quello che viene definito l’evento più importante per
l’ICT Italiano? Crisi o non crisi questo è un problema grosso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I vendor di security poi? Missing in action. Da quello che ho visto ieri, la
sicurezza nell’ICT italiano &lt;strong&gt;non-esiste&lt;/strong&gt;. Come il cucchiaio di Matrix.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veniamo alle parole d’ordine che sono sulla bocca di tutti ed in mille
banchetti e stand. La prima: il cloud. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi mi sa dare una definizione di cloud? &lt;em&gt;(quando incontro ancora gente che di
fronte alla definizione di API mi domanda “ma… quella cosa che fa l’XML?”)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutto è nel cloud ma, siccome noi siamo &lt;strong&gt;veramente&lt;/strong&gt; delle bestie, dobbiamo
introdurre la nozione di &lt;em&gt;cloud italiano&lt;/em&gt; vantandoci di avere i datacenter nel
cloud ma… in Italia. In tanto tracotante nazionalismo, mi viene quindi da
domandarmi dove cazzo stia l’innovazione del cloud italiano rispetto ai servizi
di hosting fin qui offerti. Non mi rispondo, rido perché mi dicono che il loro
cloud è protetto dall’antivirus e passo oltre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seconda parola d’ordine. Startup. Nel mondo sono ovviamente avanti, noi stiamo
iniziando ora. Premetto che sono assolutamente a favore dell’imprenditoria e,
molto meglio lanciare una propria azienda, un proprio servizio che diventare
l’ennesimo consulente in giacca e cravatta che si butta via tra Excel e
Powerpoint cercando di dimenticare il perché si è laureato in campo
scientifico. Ma sembra che in Italia, per ora, startup voglia soprattutto dire
&lt;em&gt;social something&lt;/em&gt;. La maggior parte dei servizi che ho visto erano social
network declinati in qualche salsa: amanti del vino, amanti della cucina,
amanti della natura… Ok, abbiamo visto tutti il film su Facebook, potete ora
fare qualcosa di &lt;strong&gt;realmente&lt;/strong&gt; innovativo? Altrimenti voi i vari round A di
investimenti, non li prendete con i prodotti copycat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’erano poi cose veramente fiche come startup che forniscono assistenza
personale ad anziani attraverso dispositivi basati su
&lt;a href=&quot;http://www.arduino.cc&quot;&gt;arduino&lt;/a&gt;. Purtroppo non ricordo il nome della startup,
ma questa è la vera innovazione. Quando ci faranno un film, magari l’italiano
medio ci si butterà. Per ora ringraziamo i visionari.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;il-mio-primo-talk-divulgativo&quot;&gt;Il mio primo talk divulgativo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Arrivano le 16 e parte il mio talk all’Arena Intel. 20 posti a sedere. 5
occupati. Cazzo, per una settimana mi martellano di mail che la mia
presentazione ha il tutto esaurito e l’arena è deserta. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vabbuò parto, le persone presenti sembrano qui perché interessate quindi diamo
a loro un po’ di show. In realtà poi avrò una bella platea numerosa e anche
interessata. Non si è addormentato nessuno: è un grande successo per Paolo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il talk è divertente. E’ una &lt;a href=&quot;http://scorecard.armoredcode.com&quot;&gt;scorecard&lt;/a&gt; dove
sono presentati 4 temi che introducono l’application security in azienda: i
tool, il team, il workflow e l’awareness. Per ogni tema ho introdotto 5 domande
e ciascuna domanda ha un punteggio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hanno giocato &lt;strong&gt;tutti&lt;/strong&gt;. Fantastico, questo non me lo aspettavo.
Purtroppo l’evento non è stato filmato. Purtroppo lo stesso talk non è stato
accettato da &lt;a href=&quot;http://www.bettersoftware.it/&quot;&gt;bettersoftware&lt;/a&gt;. Purtroppo hanno
organizzato il &lt;a href=&quot;http://milano.codemotionworld.com/&quot;&gt;codemotion a Milano&lt;/a&gt; senza
un call for paper dove l’avrei presentato. 
Amen. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Altro rant… cari organizzatori di bettersoftware, due parole anche solo per
cortesia per dire che un talk non è stato accettato l’avreste potuto fare. Si
dovevate investire del tempo, lo stesso che ho investito io (e altri) nel
rispondere al CFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cari organizzatori del Codemotion, se fate una conf solo ad inviti senza un
call for paper, va bene ma se qualcuno vi scrive interessato a partecipare non
mandate il vostro community manager a vedere il &lt;a href=&quot;http://it.linkedin.com/in/thesp0nge&quot;&gt;mio
linkedin&lt;/a&gt; senza rispondere alla mail. E’
un po’ come rispondere &lt;em&gt;“ah, tu volevi venire a parlare per noi? non
all’altezza”&lt;/em&gt;. Il che può essere vero ma devi avere l’educazione per dirmelo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cosa-ho-imparato&quot;&gt;Cosa ho imparato?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ho imparato, anche vedendo i talk di &lt;a href=&quot;http://gogaruco.com/&quot;&gt;GoGaruCo&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&quot;http://www.baruco.org/&quot;&gt;Baruco&lt;/a&gt; o ripensando all’esperienza fantastica di
&lt;a href=&quot;http://www.railsberry.com&quot;&gt;Railsberry&lt;/a&gt; che quando organizziamo una conferenza
ICT:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;ci prendiamo troppo sul serio&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;forniamo un template per le slide inutilizzabile che nessuno usa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;non pensiamo al merchandise (magliette dell’evento, sticker, gadget, …)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;spesso gli speaker prendono ferie per venire a parlare ad un evento. Non dico
i ponti d’oro e la stanza pagata come all’estero &lt;em&gt;(dove AFAIK la crisi
dovrebbe essere anche lì)_ma almeno il buono caffé o il nome stampato sul badge
che dice _“ok, so che tu ti sei sbattuto per il mio evento, grazie”&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dovremmo quindi tutti ridere un po’ di più. Fare ICT con entusiasmo, buttando a
mare Excel e Gantt di progetto assurdi per creare veramente del buon software.
Dovremmo cercare veramente l’innovazione. Io dal punto mio rosico nel non
essere stato accettato né a &lt;a href=&quot;http://www.bettersoftware.it/&quot;&gt;bettersoftware&lt;/a&gt;, né
al &lt;a href=&quot;http://milano.codemotionworld.com/&quot;&gt;codemotion a Milano&lt;/a&gt;, perché sono due
eventi che secondo me si avvicinano molto alle conferenze software europee,
nello spirito dico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di sicuro in Italia, a parte &lt;a href=&quot;https://www.owasp.org/index.php/Italy&quot;&gt;l’Owasp Day&lt;/a&gt; 
e il &lt;a href=&quot;http://rubyday.it/&quot;&gt;Ruby Day&lt;/a&gt; e i due sopra citati, di eventi dove mi
interesserà andare nel 2014 &lt;a href=&quot;http://www.smau.it&quot;&gt;SMAU&lt;/a&gt; non interesserà più.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;nota per la platea di ieri&lt;/em&gt;: Grazie, siete stati veramente fantastici. Mi sono
piaciute le domande finali e l’attenzione durante il gioco e mi è piaciuto
veramente un sacco vedere che attivamente vi segnavate i punteggi. Spero
facciate della buona application security in azienda e se avete problemi,
&lt;a href=&quot;&amp;#109;&amp;#097;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#116;&amp;#111;:&amp;#112;&amp;#097;&amp;#111;&amp;#108;&amp;#111;&amp;#064;&amp;#097;&amp;#114;&amp;#109;&amp;#111;&amp;#114;&amp;#101;&amp;#100;&amp;#099;&amp;#111;&amp;#100;&amp;#101;&amp;#046;&amp;#099;&amp;#111;&amp;#109;&quot;&gt;scrivetemi una mail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/paolo-il-simpatico-divulgatore-informatico&quot;&gt;Paolo il simpatico divulgatore informatico&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on October 24, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Hai perso il treno?]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/hai-perso-il-treno" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/hai-perso-il-treno</id>
  <published>2013-10-21T08:30:00+02:00</published>
  <updated>2013-10-21T08:30:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;h2 id=&quot;autunno-e-punti-di-singolarit&quot;&gt;Autunno e punti di singolarità&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sul treno l’italico medio si sta vantando di iniziare oggi il torneo di
calcietto metre il collega, IT anche lui e tronfiamente MEDIO anche lui, gli
suggerisce di giocare alla pleistescion, perché si sa…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si sa”, cosa poi alla fine veramente in pochi lo sanno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ieri Carrizo sbaglia la posizione e si fa infilare all’ultimo minuto. Torino -
Inter 3-3. Sbagliare la posizione è un attimo, come iniziare il torneo di
calcietto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’autunno ti frega con il suo cielo plumbeo e la nebbia. Se non fosse che non
vedi niente, la nebbia non è tanto male quando devi stare a casa tua
ranicchiato al caldo. La nebbia offusca le cose, ti fa perdere le certezze e ti
da nuove prospettive.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nella nebbia non puoi sbagliare posizione e ci sono veramente poche cose che tu
possa sapere quando non vedi ad un palmo dal tuo naso. Nella nebbia puoi
lasciare un fiume di pensieri libero di andare dove vuole, che poi alla fine in
realtà i pensieri sanno benissimo dove devono andare a perdersi.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;scacchi-conquista-il-centro-della-scacchiera&quot;&gt;Scacchi. Conquista il centro della scacchiera&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ho trovato un’interessante analogia tra lo sport che faccio e gli scacchi.
Sembra che mantenere il centro del proprio quadrato di gioco, possa dare un
vantaggio competitivo notevole.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sei in mezzo alla stessa distanza dagli angoli, dai bordi, dall’uscire dal
quadrato, dal perdere i tuoi riferimenti: sei in equilibrio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stare in centro ed essere in equilibrio è una figata assurda. Pochi ci riescono
a mantenere questo stato a lungo, sinceramente io ho un record di qualche mese,
forse un anno in un equilibrio perfetto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi ti stanchi, la vita e gli impegni ti fanno essere meno concentrato e
vacilli. Provi a riprendere l’equilibrio a tornare in quello stato in cui le
forze su di te hanno risultante nulla ma arriva la prima stronza con un
telefono e cadi una volta, poi due, poi tre e ti ritrovi che sono più le volte
che cerchi di tirarti nuovamente in piedi che di quelle che stai al centro, in
equilibrio, perso. Appunto.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;treni-persi-occasioni-mancate&quot;&gt;Treni persi, occasioni mancate&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Perdere l’equilibrio è come perdere un treno. Le porte si chiudono e devi
trovare una strada alternativa. Perdi un treno ed in quel momento non sai se
sarà un viaggio più facile, più avventuroso. Non sai se conoscerai nuova gente,
magari così diversa dai tuoi compagni di viaggio abituale. Non sai se arriverai
comunque in tempo, se sarai in ritardo e se questo eventuale ritardo non
innescherà in una sorta di reazione a catena, altri cambiamenti nella tua vita
che ti porteranno sempre più lontano dal tuo equilibrio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, potrebbe accadere che in realtà perdere quel treno ti porti proprio a
ritrovarlo il tuo equilibrio. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Succede raramente ma può succedere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;L’immagine è di &lt;a href=&quot;http://www.flickr.com/photos/46461913@N00/3522144033/in/photolist-6neUHg&quot;&gt;Nainerouge&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/hai-perso-il-treno&quot;&gt;Hai perso il treno?&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on October 21, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Zucche, ognissanti e polemica in salsa antani]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/zucche-ognissanti-e-polemica-in-salsa-antani" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/zucche-ognissanti-e-polemica-in-salsa-antani</id>
  <published>2013-10-18T07:39:00+02:00</published>
  <updated>2013-10-18T07:39:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;h2 id=&quot;un-paese-senza-avvenire&quot;&gt;Un paese senza Avvenire&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Della polemica su Halloween, le sue origin ed i suoi intrecci con il satanismo,
l’esoterismo poteva l’italietta del 2013 farne a meno?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assolutamente no. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non sono titolato per parlare con certezza delle origini della festa, di come
si intrecci nella storia celtica e dell’europa medioevale, Italia compresa.
Dalla leggenda leggiamo di doni offerti alla figura del maligno per
&lt;em&gt;esorcizzarne&lt;/em&gt; la presenza, per invitarlo ad andarsene nei giorni in cui si
saluta l’estate. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi è tutta una guerra per dire “Ehi la festa è mia” oppure “Al bando le
festività americane”. Sì perché l’italiano medio non riesce a sforzare il suo
neurone per andare oltre a quello che ha visto nei film: “se nei film americani
vedo che festeggiano halloween, allora halloween è una festa americana”.
Festeggiano anche il Natale, ma spero nn se ne accorga nessuno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.avvenire.it/Cronaca/Pagine/riecco-halloween-festa-alto-rischio.aspx&quot;&gt;Un articolo su Avvenire&lt;/a&gt;,
intervista a quello che mi sembra comunque un sacerdote intelligente visto il
ruolo che ricopre, naviga nel connubbio “Ti vesti da scheletro = Sei un
satanista” il che è cristianamente parlando, una cazzata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A parte la tradizione celtica esserci ben prima dalla festa di ognissanti,
imposta dalla chiesa per dare il suo marchio un po’ e ricordare a tutti che il
monopolio su feste e party ce l’ha solo lei, ma se volete vedere veramente il
male, quello vero… esci di strada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dimentichiamoci per un attimo delle guerre, che già basterebbero. Gente che
accoltella fidanzate o ex. Gente che si prende a randellate per una partita di
calcio. Gente che ti falcia mezzo sulle strisce poi caccia fuori la testa e ti
manda a fare in culo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ebbasta con questa polemica su Halloween, zucche, scheletri e demoni. Il
demonio ognuno se lo porta dentro, se gli lascia il comando o se lo fa stare in
un cantuccio è grazie a quella figata del libero arbitrio che il primo CEO
della Chiesa aveva introdotto. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi si sà arriva il primo giornalista che vuole il titolone e allora…
Halloween diventa una festa dalle origini a stelle e strisce, chi la festeggia
un profanatore di cimiteri ed un satanista e tutti gli altri bravissime et
reverendissime persone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beati quanti ci credono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Io per il mondo mi auguro veramente che la gente smetta di fermarsi alla prima
cosa che gli dicono ma cerchi di capire con la propria testa. Mi auguro sempre
molte cose… purtoppo poche volte si avverano tuttavia.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;si-ma-io-lo-festeggio&quot;&gt;Si ma io lo festeggio?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Io amo i Peanuts e da sempre sono affascinato dalla storia di Linus e del
grande cocomero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/linus-398x340-d878f7.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non festeggio Halloween perché non l’ho mai fatto. Se mi vengono a citofonare
per dolcetto o scherzetto darò qualche caramella ma se penso ad Halloween,
allora giro la manopola del volume a 12.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;420&quot; src=&quot;http://www.youtube.com/embed/ZUzpf3mMsxA?color=white&amp;amp;theme=light&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/zucche-ognissanti-e-polemica-in-salsa-antani&quot;&gt;Zucche, ognissanti e polemica in salsa antani&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on October 18, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Muffin fiocco di neve al caffè]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/muffin-fiocco-di-neve-al-caffe" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/muffin-fiocco-di-neve-al-caffe</id>
  <published>2013-10-07T07:54:00+02:00</published>
  <updated>2013-10-07T07:54:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;Oggi ci prepariamo per un classico delle ricette dei weekend in casa sp0nge: i
muffin.
Più o meno 10 anni fa, Koan condivise le sue ricette per i muffin con i quali
deliziava la blogsfera allora presente su
&lt;a href=&quot;http://www.livejournal.com&quot;&gt;livejournal&lt;/a&gt;. Inutile dire che non ho mai seguito
la ricetta originale, anche se mai mi sono spinto così lontano nella
sperimentazione come ieri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un difetto dei miei muffin, rispetto a quelli che trovo al bar al lavoro, è che
sono stopposi. L’impasto non risulta soffice come se steste mangiando delle
nuvolette di cioccolato. Le volete le nuvolette di cioccolato? Allora provate
questa variante.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cosa-serve&quot;&gt;Cosa serve&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Per preparare 12 muffin fiocco di neve al caffè, vi serve:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;280g di farina 00&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;20g di cacao amaro&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;160g di zucchero&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mezzo sacchetto di lievito per dolci&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 cucchiaino di sale&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;80cl di olio di oliva&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;120cl di latte&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2 uova + procedimento segreto A&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 tazzina di ingrediente segreto B&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 tavoletta di cioccolato fondente da 100g&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un bambino di quasi 4 anni che mescoli e vi dica che siete bravi&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;una bambina di 10 mesi che ha imparato a gattonare e vi ignora per dedicarsi
ad un pinguino con le ruote&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;stampi in silicone per muffin. Se non li avete, correte a prenderli: sono
fondamentali.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Il procedimento segreto A è quello di separare i tuorli delle uova dagli albumi
e montare questi ultimi a neve in modo da ottenere una soffice nuvoletta
insapore. Attenzione: gli album vanno montati &lt;strong&gt;solo alla fine del
procedimento&lt;/strong&gt; o come direbbe il mio aiutante, dell’impasto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/ingredienti-muffin-400x400-87a9e8.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’ingrediente segreto B è il caffè. Noi a casa usiamo una macchina per il caffé
all’americana. Fanculo la tradizionale Moka, a me piace il chiccherone di caffé
caldo e non ho paura di dire che:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;non è una brodaglia&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ha più caffeina della moka&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ha un gusto molto meno forte e deciso della moka chiaramente ma mi scalda
molto di più. Se venite a casa mia una moka per voi comunque ce l’ho…&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Di solito dalla mattina resta nel bricco sempre un po’ di caffè da scaldare
all’uopo. In questa ricetta lo potete usare anche freddo come ho fatto io. In
alternativa, fatevi una moka e buttate una tazzina nell’impasto quando
indicato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/caffe-muffin-400x400-e0f3ba.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;procedimento&quot;&gt;Procedimento&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Prima di tutto prendete la tavoletta di cioccolato e rompetela con un coltello
in quadrotti irregolari di circa mezzo centimetro per lato.
Questi finiranno nell’impasto alla fine, appena dopo gli albumi e poi saranno
la parte &lt;em&gt;misciolgoinbocca&lt;/em&gt; dei nostri muffin. Non importa la marca (io ho
usato quello dell’slunga), ma quello che conta è che sia fondente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/cioccolato-cubetti-muffin-400x400-65c9b9.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A questo punto accendete il forno e lo scaldate a 180 gradi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendete una bella terrina e versateci dentro la farina, lo zucchero, il cacao
in polvere, il cucchiano di sale ed il lievito. A questo punto dite al vostro
aiutate di 4 anni di mescolare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/mescolare-impasto-muffin-400x400-19a687.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mentre il vostro aiutante mescola tutto assieme, fino a far diventare il tutto
un complesso farinoso tendente al marroncino, voi prendete una scodella e
metteteci dentro le uova, l’olio, il caffé ed il latte. Rompete i tuorli con un
cucchiaio e sbattete le uova.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/versare-olio-muffin-400x400-b45e79.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non serve lavorarci sopra troppo. Date un minutino di sbattutina, tanto per
amalgamare l’uovo e conservate le forze per montare gli albumi.
Versate la scodella con il liquidume dentro la terrina con la farinosità e dite
al vostro aiutante di continuare a mescolare. L’idea è quella di ottenere un
composto omogeneo della consistenza di una crema. Se prendendone un po’ con il
cucchiaio e lasciandolo cadere offre una certa resistenza e fa una specie di
filo dal cucchiaio fino alla terrina modello appunto crema che cade da un
cucchiaio allora avete raggiunto la giusta consistenza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/impasto-cremoso-muffin-400x400-408168.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Armatevi di pazienza e bicipiti e montate quei due albumi come se non ci fosse
un domani. L’aggiunta di questo dovrebbe dare spumosità ai vostri dolcetti una
volta tolti dal forno e si spera per qualche giorno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ottenuta la nuvoletta di albumi, versatela nella terrina insieme ai quadrotti
di cioccolato spezzettati all’inizio e date un po’ di mescolate per rendere
tutto omogeneo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/stampi-muffin-400x400-21068e.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora è giunto il momento di riempire gli stampi in silicone. Con queste dosi vi
vengono 12 muffin. Con un cucchiaio distribuite la crema ottenuta in modo da
riempire ciascun stampo per 3/4 e poi spedite i ragazzacci in forno, già caldo,
per 15/20 minuti.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;test-di-accettazione&quot;&gt;Test di accettazione&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;I vostri muffin sono pronti se, infilzandoli con uno stuzzicadenti, questo
resta asciutto… ovvero non tirate su impasto insieme al legnetto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I vostri muffin si presentano non stereoidei come quelli di Starbuck’s, ma
abbastanza gustosi per compensare mail idiote sul tema “non vedo perché
dobbiate fare test di security” (su apparati che da 8 anni hanno exploit
pubblici rilasciati periodicamente n.d.s).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/muffin-fiocco-di-neve-caffe-400x400-878888.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Colonna sonora consigliata per la preparazione: The Boxer - Simon &amp;amp; Garfunkel.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;In the clearing stands a boxer &lt;br /&gt;And a fighter by his trade &lt;br /&gt;And he carries the reminders &lt;br /&gt;Of ev'ry glove that layed him down &lt;br /&gt;Or cut him till he cried out &lt;br /&gt;In his anger and his shame &lt;br /&gt;&quot;I am leaving, I am leaving&quot; &lt;br /&gt;But the fighter still remains.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;420&quot; src=&quot;http://www.youtube.com/embed/ky57Jo3-BaU?color=white&amp;amp;theme=light&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Enjoy!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/muffin-fiocco-di-neve-al-caffe&quot;&gt;Muffin fiocco di neve al caffè&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on October 07, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Hey, hai visto il sottomarino a Milano?]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/hey-hai-visto-il-sottomarino-a-milano" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/hey-hai-visto-il-sottomarino-a-milano</id>
  <published>2013-10-01T08:08:00+02:00</published>
  <updated>2013-10-01T08:08:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;Oggi &lt;a href=&quot;http://www.metronews.it/&quot;&gt;&lt;em&gt;metro&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, uno dei quotidiani gratuiti distribuiti in metropolitana, ha una
copertina pubblicitaria che, parlando dei nabigli milanesi, mette in prima
pagina una notizia fake. Un sottomarino ieri si sarebbe perso e sarebbe emerso
in centro a Milano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, per chi non è di Milano, per delle &lt;strong&gt;scellerate&lt;/strong&gt; opere pubbliche decise
dai politici nel corso degli anni, le vie d’acqua milanesi, una volta
navigabili, ora sono strade dove possiamo andare ad inquinare un po’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sarebbe veramente bello se anche noi potessimo avere i nostri navigli
navigabili… sia per la loro utilità, che anche per turismo. Perché vivere in
una città bella da vedere non dovrebbe essere un lusso che solo l’estero si può
permettere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicevamo della notizia fake… chiaramente nessuno sano di mente pensa che in
piazza duomo emerga un sottomarino. Nessuno tranne il paffuto occhialuto che
con aria assente pontifica con la sua bella che lui, &lt;em&gt;effettivamente&lt;/em&gt; ieri ha
sentito da un suo amico che ha visto il sommergibile, eh pensa tu cosa è
successo, certo solo in Italia, &lt;em&gt;bla bla bla&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi uno si domanda come fanno ad esistere milioni di persone che votano PDL
credendo nella figura del Grande Statista perseguitato dalla magistratura
corrotta e politicizzata e sì, era la nipote di Mubarack e stavamo facendo solo
del burlesque.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/hey-hai-visto-il-sottomarino-a-milano&quot;&gt;Hey, hai visto il sottomarino a Milano?&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on October 01, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Cuciniamo i pancake]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/cuciniamo-i-pancake" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/cuciniamo-i-pancake</id>
  <published>2013-09-30T07:53:00+02:00</published>
  <updated>2013-09-30T07:53:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;Cosa c’è di meglio da fare in un pomeriggio uggioso di fine settembre?
Bravissimi, cucinare i pancake.
I pancake sono una crepe in formato u.s.a. da consumarsi aperta possibilmente
con litri di sciroppo d’acero sopra e facendo finta di essere sulla Quinta
Strada a NYC.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cosa-serve&quot;&gt;Cosa serve&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Per cucinare i pancake vi serve:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;la ricetta (altrimenti nn andate da nessuna parte)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;l’ingrediente segreto A&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;l’ingrediente segreto B&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un bambino di quasi 4 anni che mescoli e vi dica che siete bravi&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;una bambina di 10 mesi che pianga e vi guardi torva&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;200g di farina 00&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;250ml di latte&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2 uova&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2 cucchiai di zucchero&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2 pizzichi di sale&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2 cucchia&lt;strong&gt;ini&lt;/strong&gt; di lievito per dolci&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 cucchiaino di cannella&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 cucchiaino d’olio extravergine di oliva&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;burro q.b.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La cannella è l’ingrediente segreto A. L’olio è l’ingrediente segreto B. Nella
ricetta originale, presa dal libro della reverendissima Benedetta (posso
escludere il cognome, se non sapete di quale Benedetta io stia parlando siete
fuori, non siete dei cuochi al Top), non ci sono quindi anche senza viene bene
lo stesso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cannella è l’ingrediente del quale potete aumentare la dose a piacimento…
sull’olio io starei al massimo sui 2 cucchiaini, son già belli unti di loro
alla fine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/ingredienti-pancake-400x400-95e9f0.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;procedimento&quot;&gt;Procedimento&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Prendete una bella terrina e ci versate dentro la farina, il livito, lo
zucchero ed il sale. Dite a questo punto al vostro aiuto cuoco di 4 anni di
iniziare a mescolare tra l’oro gli ingredienti. In realtà non serve a nulla ma
a lui piace e gli sembrerà di essere Buddy Valastro Jr. quindi… perché non
accontentarlo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/mescolare-pancake-400x400-9aa1a6.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In una scodella più piccola versate il latte, il cucchiaio di cannella ed i 2
tuorli d’uovo. &lt;strong&gt;Attenzione&lt;/strong&gt; l’albume vi serve, conservatelo.
Mescolate il latte, le uova e la cannella… in questo caso serve veramente che
voi li sbatacchiate un po’ in modo da rompere i tuorli ed amalgamare la
cannella rendendo il suo gusto omogeneo &lt;em&gt;(questo è il punto della ricetta dove
l’autore scrive qualcosa che non ha alcun senso, ma tanto voi avete capito lo
stesso ed io dovevo usare delle parole ad effetto)&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/impasto-pancake-400x400-a39e31.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Versate il contenuto della scodella in quello della terrina e dite al vostro
aiutante di continuare a mescolare. Adesso si che serve, deve diventare un
composto uniforme, denso e senza grumi. Se lo vedete troppo liquido aggiungete
un po’ di farina e un po’ di lievito (max 1 cucchiaino).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intanto voi montate a neve gli albumi dell’uovo e fate assaggiare il risultato
al vostro aiutante che di solito si rifiuta di mangiare il bianco dell’uovo.
Così si convincerà che è commestibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aggiungete i bianchi montati a neve al vostro composto e mescolate ancora un
po’ fino a che non avete amalgamato il tutto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fatto? &lt;em&gt;bbbbravi&lt;/em&gt;. A questo punto è ora che il vostro aiutante si allontani
perché dovete andare ai fornelli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fiamma vivace e padella anti aderente, meglio se di piccole dimensioni.
Prendete un ricciolo di burro ed ungete la padella dopo &lt;strong&gt;ogni&lt;/strong&gt; pancake; se lo
fate solo dopo il primo, già il secondo è da buttare via. Occhio, poi la
padella sarà calda ed il burro schizzerà, mettete i pargoli a distanza di
sicurezza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/cuociamo-pancake-400x400-3f9c1f.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con un mestolo prendete un po’ di impasto e lasciatelo cadere nella padella
calda. Grazie alla fisica, prenderà da solo la forma ellittica ed inizierà a
gonfiarsi. Fatelo cuocere fino a che non vedete in superficie qualche bolla
d’aria che scoppia lasciando il buco (o al limite due minuti per lato). Poi
prendete e giratelo dall’altra parte per far cuocere l’altro lato. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mettete su un piatto e inondate di sciroppo d’acero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/pronti-pancake-400x400-9fd70a.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consiglio. Non esagerate, anche se li avete fatti in casa sono una botta
calorica.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/cuciniamo-i-pancake&quot;&gt;Cuciniamo i pancake&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on September 30, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Ai gay è vietato il carboidrato?]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/ai-gay-e-vietato-il-carboidrato" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/ai-gay-e-vietato-il-carboidrato</id>
  <published>2013-09-27T07:58:00+02:00</published>
  <updated>2013-09-27T07:58:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;La differenza sostanziale che io vedo tra me ed un uomo, caucasico, di 37 anni
omosessuale sono appunto i gusti in fatto di partner. La stessa differenza che
ho con un 37enne caucasico a cui piacciono le bionde (per inciso io sono per le
more) o con un 37enne caucasico a cui piace la silhouette filiforme e
spigolosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Punto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Credo che se un mio amico mi dicesse, &lt;em&gt;“sai, sono gay.”&lt;/em&gt; nella mia testa mi
domanderei “&lt;em&gt;embhé?&lt;/em&gt;”. Ho le mie opinioni ferme sul concetto di famiglia, ma
altrettanto sui gusti personali di una persona che sono, per l’appunto,
personali ed in quanto tali da rispettare a prescindere.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Ecco... se voti il PDL... se credi veramente che Silvio Berlusconi sia uno&lt;br /&gt;statista perseguitato da una magistratura corrotta o se credi veramente che&lt;br /&gt;qualsiasi politico di ordine e grado sia veramente a Roma per il nostro bene&lt;br /&gt;allora rispetterò di più la tua opinione se te la tieni per te.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ieri è esplosa la polemica quando Guido Barilla ha affermato che, pur
rispettando le diversità e le coppie formate da persone dello stesso sesso,
nelle sue campagne pubblicitarie avrebbe usato lo stereotipo della famiglia
tradizionale: padre, madre che cucina e numero 2 figlioletti in un contesto
famigliare bucolico ed in una cucina con i muri rigorosamente bianchi.
Putiferio e gente che dice di voler boicottare la Barilla perché discrimina le
minoranze.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Butto qui sul web 4 pensieri, &lt;strong&gt;sperando&lt;/strong&gt; le mie parole non vengano lette con
lo spirito da guerriglia da stadio “etero vs omo/lesbo”. Se lo fate, pensate
non sia una vostra strorpiatura mentale.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;punto-a-la-pubblicit--lanima-del-commercio-a-caro-prezzo&quot;&gt;Punto A. La pubblicità è l’anima del commercio… a caro prezzo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Guido Barilla è un imprenditore. Ha un budget da spendere in pubblicità e,
viste le proporzioni della sua dittarella familiare, saranno cifre con almeno 6
zeri dietro. Se io devo investire dei soldi nel dare un messaggio, quale può
essere la mia platea? La più vasta possibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qual è il target più grosso della Barilla? Tutti fanno la spesa e tutti
comprano carboidrati, ma la maggioranza sono casalinghe. Politicamente
scorretto? Implica il concetto “tu donna stai in cucina”?
No. Vuol dire che su 100 persone che la sera alle 19 si mettono ai fornelli la
maggioranza sono madri di famiglia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, dal punto di vista della pubblicità non mi sembra uno scandalo volermi
rivolgere a loro perché loro rappresentano la maggior parte delle persone che
poi andranno a fare la spesa e compreranno la pasta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Disciminatorio? Ah perché voi avete visto negli spot uomini stempiati o
vagamente sovrappeso? Cazzo… i biscotti del mulino li prepara Antonio
Banderas… anche il vostro pasticcere era Zorro? Se fai sport ed hai bisogno
di un integratore, ti sei accorto che l’immagine è quella di un corpo alla
ironman? &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Ma qualcuno con un briciolo di testa associa veramente l'immagine della&lt;br /&gt;pubblicità con la società reale? Voi veramente mettete un dito su un aggeggio&lt;br /&gt;ed esclamando &quot;possiamo fare l'amore&quot; cominciate a strusciarvi con la stessa&lt;br /&gt;passione di due 12enni alle prime armi su un divano stando perfettamente seduti&lt;br /&gt;e composti?&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;punto-b-embh-ha-detto-una-novit&quot;&gt;Punto B. Embhé? Ha detto una novità?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Guido Barilla non vuole rappresentare una coppia di omosessuali che seduti a
tavola cenano con la pasta. Nessuno si è accorto che questo è esattamente
quello che ha fatto da almeno una settantina d’anni?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non è che ha detto “basta, fino a ieri c’erano ma oggi niente gay nei miei
spot”. Ha solo detto che continuerà ad usare lo stesso stereotipo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tu boicottatore che pensi che non comprando pasta Barilla, Giovanardi (e chi i
gay li discrimina veramente) smetta di dire stronzate, dov’eri fino ad un paio
di giorni fa? Perché il messaggio rassicurante che ci proietta in un’infanzia
serena e gioiosa che magari non tutti hanno avuto, andava bene ma ora che Guido
ha detto quello che fino a ieri ti ha dato in pasto allora non va più bene?
Prima non era discriminatorio ma ora che l’hai sentito allora lo è? &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;punto-c-ok-per-boicottiamoli-tutti-allora-e-viviamo-nelleremitaggio&quot;&gt;Punto C. Ok… però boicottiamoli tutti allora e viviamo nell’eremitaggio&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Arriviamo al terzo punto quindi. A parte, mi sembra, Ikea e Oreo (che cmq ha
fatto uno spot ad hoc per il gay pride) io di brand che nei loro spot si
rivolgono alla minoranza invece che alla massa perdonatemi ma non ne vedo. E
tutti ve lo fanno passare in cavalleria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dove&lt;/em&gt; coraggiosa con la sua campagnia dove esplicitamente mostra donne formose
per dire che non solo le modelle possono lavarsi, ma ad esempio vi siete mai
accorti che per avere la pelle lavata con un bagnoschiuma che vi avvolge come
la seta dovete, con il vostro corpo ovviamente perfetto, strusciarvi sotto un
getto di doccia lasciando intravedere tre quarti di tetta mentre fate piroette
sotto l’acqua? (con buona pace di chi cerca di insegnare al proprio figlio che
nella doccia si sta fermi?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E i cereali? Che ci mostrano la stessa famiglia: madre (stupenda, in ordine e
felice di alzarsi alle sette della mattina per preparare il lieto desinare),
padre (sorridente con occhialetti e barba incolta e tanti capelli… cazzo…
dannati riccioli ondulati… dove siete ora) e numero &lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt; figli rigorosamente
un maschio ed una femmina e rigorosamente coi capelli castani modello ovetto
kinder lui e biondi modello angioletto lei. Sorridenti e con un’età (i pupi)
assolutamente incompatibile con quella dei genitori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah… è chiaro… se avete bimbi piccoli e la vostra cucina è un campo di
battaglia alla mattina tra pianti e biberon, siete &lt;em&gt;out&lt;/em&gt;. Non siete il target.
Soprattutto se vi accorgete a metà del caffé che la vostra pupattola ha il
patello imbrattato di cacca e necessita l’helpdesk. Perché… ehi… i bimbi
della pubblicità, ma in generale nessuno nella pubblicità fa la cacca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A memoria, ma potrei sbagliare… nessuno vi porta negli spot l’omosessualità
e, quando c’è da rappresentare la famiglia, tutti si barricano dietro lo
stereotipo “Mulino Bianco”.
Quindi… se pensate che boicottando veramente riusciamo ad avere un effetto
positivo sulla nostra società è fantastico… ma allora boicottiamo tutti i
prodotti che fanno spot TV. Fino ovviamente a quando non avranno come
protagonisti &lt;em&gt;tutte&lt;/em&gt; le minoranze.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nessuno si è accorto che, almeno in Italia, gli spot con persone di colore sono
nulli? Secondo voi perché? Questa causa non merita una guerra ad hoc su
twitter?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;punto-d-guido-e-le-cadute-di-stile-sul-finale&quot;&gt;Punto D. Guido e le cadute di stile sul finale.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Guido… cazzo… però invitare le persone che non la pensano come te e che si
sono offese dalle tue parole a comprare pasta di altre marche è una cazzata
immane, questo si discriminatorio secondo me. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;off-by-one&quot;&gt;Off by one&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Secondo me non vinciamo la lotta contro la discriminazione con lotta di massa
su twitter o boicottando un marchio. Lo facciamo partendo dal basso, educando i
nostri figli alla tolleranza che passa nel considerare la dignità di ciascun
individuo che si voglia relazionare con noi a prescindere da etnia, religione e
gusti sessuali. Belle parole? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finché gente si scanna per 22 bambolotti che corrono dietro ad una palla, di
sicuro non si potrà parlare di vera tolleranza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah… i carboidrati… boicottarli no, ma non tutti i giorni… che se no
diventate ciccioni e allora nessuno spot vi rappresenterà più &lt;em&gt;(come se ora lo
facessero)&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Impegnamo le nostre energie nelle battaglie vere, nell’educare che il rispetto
è alla base di una società civile e che la vita è troppo breve per passarla
odiando qualcuno solo perché non la pensa come noi.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;420&quot; src=&quot;http://www.youtube.com/embed/6oL38QHAJOY?color=white&amp;amp;theme=light&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Cheers.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/ai-gay-e-vietato-il-carboidrato&quot;&gt;Ai gay è vietato il carboidrato?&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on September 27, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[La fiera della tecnologia ICT: luci e ombre]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/la-fiera-della-tecnologia-ict-luci-e-ombre" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/la-fiera-della-tecnologia-ict-luci-e-ombre</id>
  <published>2013-09-19T08:01:00+02:00</published>
  <updated>2013-09-19T08:01:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;Su &lt;a href=&quot;http://armoredcode.com/blog/solid-as-diamond-talk-in-fiera-della-tecnolgia-ict-fair/&quot;&gt;armoredcode ho parlato&lt;/a&gt;
del mio talk dalk punto di vista squisitamente tecnico. Oggi vi dico la mia
sulla &lt;a href=&quot;http://www.fdtict.it&quot;&gt;Fiera della tecnologia ICT&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dico subito, a scanso di equivoci che l’organizzazione ha fatto un ottimo
lavoro; non è facile inventarsi un nuovo evento in un mercato, quello della
tecnologia in Italia zeppo, mi si perdoni il francesismo, di miopi e spilorci.
Non tutti sono così certo, ma vedendo quanto sia difficile elemosinare un po’
di soldi per eventi del genere e vedendo che accade solo qui in Italia mi viene
in mente:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;o siamo spilorci (sì perché la crisi c’è ovunque)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;o in fondo della tecnologia non frega a nessun big player&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-luci&quot;&gt;Le luci&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;L’informazione.&lt;/em&gt; Chi nn sapeva arrivare al padiglione fieristico aveva
abbondanti indicazioni ed una navetta gratuita che faceva la spola con la
metropolitana di Lotto. Ottima la partnership con Italo per chi veniva da
lontano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;I laboratori.&lt;/em&gt; In sala 6 sono stati organizzati dei talk più lunghi del normale
con anche esercitazioni pratiche. Veramente bello. Io ho seguito per un po’ il
talk sulla Sicurezza delle Applicazioni Web e ne sono stato veramente
impressionato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Gli stand.&lt;/em&gt; Come ogni fiera che si rispetti c’erano gli espositori. Tanti e
variegati. Veramente molto variegati, si andava da
&lt;a href=&quot;http://www.checkpoint.com&quot;&gt;Checkpoint&lt;/a&gt; che produce apparati di sicurezza
informatica perimetrale (cose di firewall, intrusion prevention, … se non
sapete cosa siano, non fa niente… vivete lo stesso mentre se li conoscete
sapete che sono belli grossi) fino a piccole ma eccellenti realtà come
&lt;a href=&quot;http://www.nuzoo.it&quot;&gt;Nuzoo&lt;/a&gt; di un amico delle superiore che sta facendo
impresa nel campo della robotica e automazione (&lt;em&gt;disclaimer&lt;/em&gt; essendo un amico
potrei essere poco obiettivo… però sinceramente i robot che costruiscono sono
una figata).
Qui si può fare business, per chi vuole. &lt;strong&gt;QUI PERO’&lt;/strong&gt; non nei talk (ne parlo
dopo nelle ombre).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;I talk.&lt;/em&gt; La maggior parte, per fortuna, dei talk è di una qualità
impressionante, merito sia di chi li ha proposti che del comitato organizzatore
chiaramente. Si è parlato di tutto, dall’introduzione di Linux in azienda fino
all’errata percezione dell’hacker data dai film e serie televisive.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-ombre&quot;&gt;Le ombre&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;L’accoglienza.&lt;/em&gt; Sarà che sono stato colpito da
&lt;a href=&quot;http://www.railsberry.com&quot;&gt;railsberry&lt;/a&gt; però persino il tanto amato
&lt;a href=&quot;http://www.webb.it&quot;&gt;WebbIT&lt;/a&gt; dava una maglietta o qualche gadget al relatore.
Il badge dei relatori era nettamente più brutto di quello dei visitatori: una
tessera plastificata contro un bel cartoncino grosso, colorato con persino lo
slogan “Keep calm, you’re at Fiera…”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Il catering.&lt;/em&gt; 1€ un caffé servito in un bicchierino di carta. Ho detto tutto.
Non so se il catering è stato imposto da MilanoFiera ma, la prossima volta, è
meglio se gli organizzatori cercano più sponsor (magari all’estero visto che
sembra che la crisi l’abbiamo solo noi) ma offrono un catering migliore, magari
a prezzi più contenuti. Sarebbe fantastico se, visto il contesto, caffé e
beveraggi fossero gratis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Il dress code.&lt;/em&gt; Ci avevano investito tanto sull’informalità. Sia nelle email
di conferma, sia su facebook, sia su twitter venivamo invitati tutti a non
venire in giacca e cravatta. Ovviamente l’italiano medio ha il prurito quando
qualcuno da una regola, quindi… almeno il 60% delle persone era in giacca e
cravatta. Sinceramente un formalismo che capisco se devi parlare con il CEO di
qualche grande società… se devi parlare di tecnologia o esporre un talk, lo
trovo un po’ ridicolo visto che magari anche al matrimonio del tuo migliore
amico eri vestito così.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;I talk.&lt;/em&gt; La cosa che non mi è andata giù di alcuni talk è stato il taglio
commerciale. Alcuni talk tecnici erano organizzati con due relatori in modo che
uno facesse un’introduzione di 10 minuti sull’appliance o sul prodotto che
producevano, altri hanno detto con fierezza che nonostante gli organizzatori
avevano chiesto talk non commerciali loro avrebbero fatto marchetta lo stesso.
Io come relatore ho dovuto firmare tanto di lettera con codice di condotta da
seguire dove mi si diceva che il mio talk non poteva essere commerciale. Ho
firmato una cosa per me ovvia, ma evidentemente all’Italiano che ha il
&lt;em&gt;bisniss&lt;/em&gt; nel sangue il concetto di regola proprio non va giù. 
Area espositiva = commercio… buisiness. Talk = approfondimento tecnologico /
divulgativo. Non vi vuole un Enrico Fermi per capirlo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quindi&quot;&gt;Quindi&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;In realtà mi sono divertito, è stato veramente un bell’evento e spero che
l’anno prossimo sia un po’ più grande e magari di più ampio respiro però… non
chiamiamola l’alternativa al WebbIT… quella era veramente tutta un’altra
magia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enjoy it!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/la-fiera-della-tecnologia-ict-luci-e-ombre&quot;&gt;La fiera della tecnologia ICT: luci e ombre&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on September 19, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Ciao mondo... ancora]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/ciao-mondo-dot-dot-dot-ancora" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/ciao-mondo-dot-dot-dot-ancora</id>
  <published>2013-09-17T08:29:00+02:00</published>
  <updated>2013-09-17T08:29:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;h2 id=&quot;tanti-anni-son-passati&quot;&gt;Tanti anni son passati…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;In realtà è passato poco più di un anno dall’ultimo post e la situazione
dell’editoria italiana non è affatto cambiata. Se vuoi leggere i quotidiani
online è meglio se ti doti di un iPad o di un tabled Android.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E’ nata Anna, la mia seconda figlia che sta per muovere i primi gattonamenti
alla conquista del mondo. Daniele ormai il mondo ce l’ha in pugno, solo deve
affinare la pronuncia delle parole che contengono la ‘r’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il mio ginocchio a 2 anni dall’infortunio e uno e mezzo dall’intervento ormai è
riabilitato e continuo a praticare &lt;a href=&quot;http://www.fitae-itf.com&quot;&gt;taekwondo-itf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;e-quindi-ciao-mondo-ancora&quot;&gt;E quindi Ciao mondo… ancora&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Quindi, dopo molti riavvii degni delle peggiori storie dell’informatica
moderna, il blog The Kitchen parte ancora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di cosa cosa scriverò qui? Bhé… musica, libri, vita, gtd, Milano, famiglia,
bimbi, taekwondo, un po’ di tutto insomma. Non è un blog tecnologico… se vi
servono cose relative su application security andate su
&lt;a href=&quot;http://armoredcode.com&quot;&gt;armoredcode.com&lt;/a&gt;. Sempre roba mia, sempre roba buona. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enjoy it!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/ciao-mondo-dot-dot-dot-ancora&quot;&gt;Ciao mondo... ancora&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on September 17, 2013.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Quando la tecnologia è una barriera... mentale]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/quando-la-tecnologia-e-una-barriera-dot-dot-dot-mentale" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/quando-la-tecnologia-e-una-barriera-dot-dot-dot-mentale</id>
  <published>2012-05-17T08:02:00+02:00</published>
  <updated>2012-05-17T08:02:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;h3 id=&quot;milioni-di-firewall&quot;&gt;60 milioni di firewall&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Che l’Italia sia un paese arretrato dal punto di vista delle infrastrutture e
della lungimiranza non c’è bisogno certo venga io a dirvelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le startup tecnologiche e non qui da noi sono alla fase embrionale (come la
trattativa Lavezzi-Inter diranno i più &lt;em&gt;italiani&lt;/em&gt; di voi, cari lettori). &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manager sulla 50ina dai capelli bianchi pensano che stare in ufficio 12 ore a
guardare facebook sia il viatico per la promozione… dimostrano attaccamento
alla propria azienda, o quanto meno alla sedia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non ultimo, possiamo leggere i quotidiani su iphone o smartphone dal display
minuscolo ma non sui terminali nati come alternativa alla carta stampata (libri
e non).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;versione-digitale-dellore-7&quot;&gt;Versione digitale dell’Ore 7&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Da sempre leggo il &lt;a href=&quot;http://www.corriere.it&quot;&gt;corsera&lt;/a&gt;, mi sembra quello più imparziale e più fedele nel riportare la cronaca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma da oggi perde un lettore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sto per acquistare un kindle, credo il touch solo wi-fi per poter leggere tutti
i libri tecnologici e non che ho.
I più romantici restano attaccati all’immortale frase &lt;em&gt;vuoi mettere la bellezza
di sfogliare un libro?&lt;/em&gt; 
Frase fantastica… ma siamo nel 2012 e sincermaente vorrei più mettere la bellezza di vedere alberi e foreste. 
Chiaramente non è solo l’industria del libro la causa del disboscamento dei
nostri comuni, però se esiste un’alternativa ecologica perché non seguirla?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;”&lt;em&gt;iPAD, iPAD, iPAD&lt;/em&gt;” gridano in coro i più. Ora, io sono un mac user da anni e
l’iPad è una figata… ma non è nato per permetterci di leggere per lungo
tempo. Ha la stessa tecnologia dei monitor dei PC, quelli che per legge dovete
abbandonare ogni ora perché vi si stancano gli occhi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non fa niente se Cupertino ha chiamato il display &lt;em&gt;retina&lt;/em&gt; o se puoi fare
&lt;em&gt;suisch&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;pinch&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gli ebook reader nascono con una tecnologia differente che impressiona il
display non retroilluminato in modo da non affaticare la vista. &lt;em&gt;vuoi mettere
vederci ancora?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voi direte… figata, ma allora oltre ai libri ci posso leggere anche i quotidiani? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La risposta è: &lt;em&gt;nel mondo sì, in Italia no&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Italia si supportano i terminali iOS (per penetrazione di mercato perché…
basta girare sul metrò… l’ipad e l’iphone secondo me arrivano al 50% della
gente che incrocio ogni mattina), il blackberry (leggilo tu, Camilla, il tuo
corriere sul blackberry) e Android.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Interpellata, la redazione online del corriere nella persona di Camilla (così
si è firmata) prima mi ha detto che il kindle non lo supportavano, poi dopo
averle fatto notare che chiedevo se &lt;em&gt;prevedevano di supportarlo&lt;/em&gt; mi ha risposto
&lt;strong&gt;No, non prevediamo il supporto per questo terminale&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perché?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mistero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La redazione online de &lt;a href=&quot;http://www.repubblica.it&quot;&gt;la repubblica&lt;/a&gt; invece è più
possibilista e mi ha risposto che valuteranno se supportarlo appena avrà
raggiunto una massa critica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che è più ragionevole come risposta per me come consumatore / cliente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Camilla, non lottare per mantenere lo status quo… è così bello pensare
differente… lo diceva il fondatore dell’azienda che fa i terminali che ami
tanto supportare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bacini
Gossip Sp0nge&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;se intanto siete possessori di kindle o semplici appassionati, tempestate
anche voi i contatti delle redazioni online? sarebbe bello avere la libertà
dell’acquisto del terminale per fruire di un servizio&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/quando-la-tecnologia-e-una-barriera-dot-dot-dot-mentale&quot;&gt;Quando la tecnologia è una barriera... mentale&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on May 17, 2012.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Colazione dukan: nuvolette di simpatia con crusca]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/colazione-dukan-nuvolette-di-simpatia-con-crusca" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/colazione-dukan-nuvolette-di-simpatia-con-crusca</id>
  <published>2012-04-26T09:10:00+02:00</published>
  <updated>2012-04-26T09:10:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;h2 id=&quot;dieta&quot;&gt;Dieta&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lunedì ho iniziato la dieta &lt;a href=&quot;http://www.dietadukan.it/&quot;&gt;Dukan&lt;/a&gt; ed in 3 giorni
ho perso 1,6 Kg. Ho finito la fase d’attacco e questo è il mio secondo giorno
in fase di crociera, quindi reintroduco le verdure nella dieta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ieri ho cercato di fare le crepe alla crusca d’avena. Fallito miseramente, però
ho inventato le &lt;em&gt;“Nuvolette di simpatia con crusca”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;Allora, io sinceramente non ho idea di come si possa fare una crepe se devo
mescolare uovo, formaggio e crusca… verrà sempre per forza un’uovo sbattuto,
ma il dott.Dukan è convintissimo si possa fare la crepe quindi sicuramente sto
sbagliando io da qualche parte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ieri ho preso, albume d’uovo, un cucchiaio di Yocca ed un cucchiaio e mezzo di
crusca d’avena. Le ho messe in una pentola anti aderente ed ho strapazzato il
tutto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Servito questa nuvoletta d’albume con del pepe nero ed una fetta di prosciutto
di tacchino devo dire che non è niente male e che si può fare colazione senza
&lt;em&gt;“cappuccio e cornetto”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/colazione-dukan-nuvolette-di-simpatia-con-crusca&quot;&gt;Colazione dukan: nuvolette di simpatia con crusca&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on April 26, 2012.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Mese più o mese meno?]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/mese-piu-o-mese-meno" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/mese-piu-o-mese-meno</id>
  <published>2012-04-23T08:23:00+02:00</published>
  <updated>2012-04-23T08:23:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;h2 id=&quot;marzo-2012&quot;&gt;23 Marzo 2012&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un mese fa, più o meno verso le 6 di pomeriggio venivo operato al crociato
anteriore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dopo mesi di dolori e di astinenza da sport attivo, piuttosto avrei preso un
coltello da cucina e l’avrei ricucito da solo se non fosse arrivata
l’operazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicevamo, mi opero… il giorno dopo sono già in piedi, stampelle alla mano e
fare un corridoio mi sembra pari ad allenarmi per ore sotto il sole cociente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lessi in un blog che operarsi al crociato esigeva mettere in conto di montare
palle d’acciaio per lavorare duro e quindi, un mese fa ho ricominciato ad
imparare a camminare.&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;h2 id=&quot;aprile-2012&quot;&gt;23 Aprile 2012&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Eccoci qui, un mese dall’intervento. Facciamo un breve recap.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, erano stati tutti molto gentili a parlarmi di come avrei sofferto, di
come avrei passato giorni inchiodato al letto incapace di qualsiasi piccolo
movimento. Il dictact del chirurgo invece era chiaro: ogni ora 3 serie di
esercizi diversi, caricare tutto il peso sulla gamba e ci vediamo tra 2
settimane. Dopo la prima visita, il 4 Aprile, il chirurgo scrive che va bene
sul foglietto e mi dice di continuare pedissequamente a fare ancora 3 serie di
esercizi ogni ora, caricare sulla gamba e ci rivediamo tra altre due settimane.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il 20 Aprile, il chirurgo ha detto che andava bene. Che mancava veramente poco
ad avere la piena estensione della gamba ma che ero stato bravo.
Via le stampelle, Paolo torna bipede.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ieri ho guidato. 
E fatto una passeggiata di un’ora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok, qualche dolorino c’è. Soprattutto arrivo a sera che la gamba implora pietà
e vorrebbe da sola buttarsi su un letto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, ho pensato bene di alleggerirle il peso mettendomi a dieta &lt;strong&gt;ferrea&lt;/strong&gt;.
Adesso va tanto di moda la Dukan come dieta… tante proteine… tanta carne.
W, ci piace.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’idea è di scaricare la gamba dal peso mentre inizio fisioterapia. L’altro
giorno le ho fotografate una vicino all’altra… e la gamba operata era
notevolmente più piccola… &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;reboot&quot;&gt;Reboot&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dq qui quindi si ricomincia a ricostruire tono sperando di poter tornare a
correre già a luglio ed in palestra ad allenarmi già a settembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si perché indossare il dobok mi manca un sacco.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/mese-piu-o-mese-meno&quot;&gt;Mese più o mese meno?&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on April 23, 2012.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Anestesie]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/anestesie" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/anestesie</id>
  <published>2012-03-20T12:53:00+01:00</published>
  <updated>2012-03-20T12:53:00+01:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;Giovedì mi opero al legamento crociato anteriore della gamba destra. La paura c’è, inutile negarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi spaventa l’anestesia, un po’ per la fifa che ho degli aghi, un po’ perché ho letto i &lt;em&gt;side effects&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oggi mentre venivo al lavoro uno stronzo in macchina ha bucato un semaforo
rosso. Lui ha inchiodato, io ho inchiodato ed ora la spinale mi sembra solo una
punturina del cazzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faccio un po’ di promozione… da una settimana ho aperto un nuovo
&lt;a href=&quot;http://armoredcode.com&quot;&gt;blog&lt;/a&gt; blog sull’application security con anche una
pagina su &lt;a href=&quot;http://www.facebook.com/armoredcode&quot;&gt;facebook&lt;/a&gt;. Secondo me dovete
correre in massa ad iscrivervi, commentare e diffondere l’url a chiunque.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/anestesie&quot;&gt;Anestesie&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on March 20, 2012.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Una nuova avventura: armoredcode.com]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/una-nuova-avventura-armoredcode-dot-com" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/una-nuova-avventura-armoredcode-dot-com</id>
  <published>2012-03-16T10:55:00+01:00</published>
  <updated>2012-03-16T10:55:00+01:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;Oggi è il 16 Marzo e durante la colazione è nato &lt;a href=&quot;http://armoredcode.com&quot;&gt;armoredcode.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sarebbe più opportuno parlare di rinascita, visto che un primo esperimento di
blog partii il 16 Luglio 2010. L’idea era di far nascere una startup sulla
falsa riga di &lt;a href=&quot;http://applicake.com&quot;&gt;applicake.com&lt;/a&gt;, ma si sa la vita spesso fa
altre scelte per te e per ora è solamente il mio nuovo blog dove si parlerà di
application security.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Così qui potrò scrivere solo di cose random che riguardano me.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se non ci siete già andati, vi consiglio di aggiungere
&lt;a href=&quot;http://armoredcode.com&quot;&gt;armoredcode.com&lt;/a&gt; alla lista dei blog che seguite.
Spesso i temi di sicurezza sono presi sotto gamba, un’altra voce fuori dal coro
che parla di security col linguaggio da sviluppatore può sicuramente aiutare.&lt;/p&gt;


  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/una-nuova-avventura-armoredcode-dot-com&quot;&gt;Una nuova avventura: armoredcode.com&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on March 16, 2012.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Coraggio, paure e idiosincrasie francesi]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/coraggio-paure-e-idiosincrasie-francesi" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/coraggio-paure-e-idiosincrasie-francesi</id>
  <published>2012-03-14T08:46:00+01:00</published>
  <updated>2012-03-14T08:46:00+01:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;h2 id=&quot;fuori-da-tutto&quot;&gt;Fuori da tutto&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.gazzetta.it/Calcio/Squadre/Inter/13-03-2012/inter-vincente-ma-eliminata-marsiglia-passa-quarti-81618840148.shtml&quot;&gt;Ieri&lt;/a&gt;
l’Inter è stata eliminata dalla Champions. Il rammarico è quello di aver
iniziato a giocare a pallone ad inizio marzo mentre tutte le squadre di solito
iniziano a fine agosto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pazienza.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;chi-non-ha-paura-non-sa-cosa-sia-il-coraggio&quot;&gt;Chi non ha paura non sa cosa sia il coraggio&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tra 8 giorni mi opero al crociato e per i prossimi mesi avrò la mia personale
sfida contro la mia gamba per tornare a fare tante cose che per ora davo per
scontato e che sinceramente ora mi mancano ed hanno tutto un altro sapore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho paura. Di tante cose ma non di non farcela. Perché ho tante cose per cui
farcerla, dal fare il cavalluccio a Daniele fino a prendere la cintura nera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho tante cose da superare per cui lottare per i prossimi 6 mesi mi sembra la cosa più ovvia del mondo.&lt;/p&gt;


  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/coraggio-paure-e-idiosincrasie-francesi&quot;&gt;Coraggio, paure e idiosincrasie francesi&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on March 14, 2012.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[3 giorni da mammo]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/3-giorni-da-mammo" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/3-giorni-da-mammo</id>
  <published>2012-03-09T14:18:00+01:00</published>
  <updated>2012-03-09T14:18:00+01:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;Da tre giorni lavoro da casa. Situazione assolutamente temporanea, tant’è che
oggi è l’ultimo giorno, bellissima perché ti permette di condividere con tuo
figlio cose che di solito sono esclusive della mamma, ma che ti sfianca.&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;h2 id=&quot;fare-il-mammo--bello-ma-ti-esaurisce&quot;&gt;Fare il mammo è bello… ma ti esaurisce&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A due anni è una sfida continua. Praticamente in casa l’autorità è azzerata da
un nanetto di neanche un metro che vuole capire fin dove spingersi e poi si
nasconde dietro le sue manine quando riceve il cartellino giallo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stupendo però quando ti vuole dare un pezzetto di fragola, tu non puoi
mangiarla perché sei allergico e lui risponde “su dai solo un pezzetto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oppure quando pretende ed esige che tu legga un libro con lui… non insieme,
tu il tuo e lui il suo però devi stare lì a fargli compagnia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mentre scrivo credo sia crollato… sono scappato via con la scusa della pipì.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;e-mentre-esce-lipad3-github-viene-attaccato&quot;&gt;E mentre esce l’iPad3, github viene attaccato&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ho lavorato poco al mio blog che lancio settimana prossima,
&lt;a href=&quot;http://armoredcode.com&quot;&gt;armoredcode.com&lt;/a&gt;, ricordate vero?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volevo iniziare a scrivere già 5 o 6 post in modo da avere un bacino di riserva
a cui attingere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eviterò di parlare della &lt;em&gt;vulnerabilità&lt;/em&gt; di cui soffrirerebbe rails e che ha
permesso una violazione su &lt;a href=&quot;http://github.com&quot;&gt;github&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche perché il &lt;a href=&quot;https://github.com/rails/rails/issues/5228&quot;&gt;mass assignment&lt;/a&gt; è
più una mancata applicazione di coding in defence che una vulnerabilità di per
se. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;e-mentre-rinuncio-ad-un-talk-mi-rifaccio-il-crociato-nuovo&quot;&gt;E mentre rinuncio ad un talk, mi rifaccio il crociato nuovo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Avrei dovuto parlare al prossimo security summit ma la realtà è che finalmente
mi operano al crociato e poi potrò iniziare la riabilitazione che mi porterà,
speriamo, a tornare ad allenarmi per settembre… quindi ok, coppa del mondo a
Londra che se ne va ma la prossima stagione tutta da vivere.&lt;/p&gt;


  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/3-giorni-da-mammo&quot;&gt;3 giorni da mammo&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on March 09, 2012.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Xcode 4.3, RVM e Ruby 1.8.7]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/xcode-4-dot-3-rvm-e-ruby-1-dot-8-7" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/xcode-4-dot-3-rvm-e-ruby-1-dot-8-7</id>
  <published>2012-02-27T12:30:00+01:00</published>
  <updated>2012-02-27T12:30:00+01:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;Ci siamo… aggiornato XCode tornano i problemi con RVM e le versioni di ruby
precedenti alla 1.9.3 che non amano essere compilate con compilatori
&lt;a href=&quot;http://llvm.org/&quot;&gt;LLVM&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;Faccio un recap di una decina di minuti di ricerche di Google, linkando le
azioni che servono per avere RVM funzionante con Lion:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;disinstallare i tool da linea di comando di XCode 4.3 che da questa versione
sono in un altro &lt;a href=&quot;https://discussions.apple.com/thread/3741223?start=0&amp;amp;tstart=0&quot;&gt;folder&lt;/a&gt;:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;
sudo /Library/Developer/Shared/uninstall-devtools --mode=all
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;installare l’&lt;a href=&quot;https://github.com/kennethreitz/osx-gcc-installer/&quot;&gt;osx-gcc-installer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;A questo punto, rvm vi permetterà ancora di installare versioni di ruby antecedenti alla versione 1.9.3&lt;/p&gt;


  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/xcode-4-dot-3-rvm-e-ruby-1-dot-8-7&quot;&gt;Xcode 4.3, RVM e Ruby 1.8.7&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on February 27, 2012.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Tutti i miei sbagli da technical blogger]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/tutti-i-miei-sbagli-da-technical-blogger" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/tutti-i-miei-sbagli-da-technical-blogger</id>
  <published>2012-02-23T08:00:00+01:00</published>
  <updated>2012-02-23T08:00:00+01:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;Qualche settimana fa ho comprato la versione digitale di 
&lt;a href=&quot;http://technicalblogging.com/&quot;&gt;Technical Blogging&lt;/a&gt; di 
&lt;a href=&quot;http://programmingzen.com/&quot;&gt;Antonio Cangiano&lt;/a&gt;, un nostro connazionale che ora
lavora per &lt;a href=&quot;http://www.ibm.com&quot;&gt;IBM&lt;/a&gt; oltre oceano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ve lo state chiedendo, l’investimento di poco più che una decina di dollari
è di quelli da fare così come dedicare tempo a leggerlo, rileggerlo fino a
consumare i pixel del vostro bel display a LED retro illuminato.&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;Se escludiamo che tra tutte le strade che Antonio propone io ho scelto quella
hackish, ovvero non affidermi ad un blog engine mainstream, come può essere
&lt;a href=&quot;http://wordpress.org&quot;&gt;wordpress&lt;/a&gt; ad esempio, ma affidarsi a
&lt;a href=&quot;http://octopress.org&quot;&gt;octopress&lt;/a&gt;, poi arrivato al quarto capitolo del libro
avevo già scelto di dare una svolta profonda a questo blog smettendo di parlare
qui di application security.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non vi voglio rovinare la gioia di scoprire le chicche che emergono dalle prime
pagine, però ho capito che non avrei avuto modo di staccarmi dagli undici
affezionati che sono abbonati al feed RSS e che, molto probabilmente, conosco
ad uno ad uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo blog non muore tuttavia, cambia solo natura. Il nome resta Kitchen e si
continuerà a parlare di me, di quello che mi circonda, di Taekwondo, di Rock,
della mia Fender Stratocaster blu cobalto, di assoli gridati sotto effetto
Larsen e di tutto quello che mi fa battere il cuore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diciamo che sarà il mio nascondiglio online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Invece ho deciso di iniziare da zero un blog tecnico serio sui temi di
application security, sviluppo sicuro, bug hunting, code review ed ospitarlo su
&lt;a href=&quot;http://armoredcode.com&quot;&gt;armoredcode.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lì parleremo di &lt;a href=&quot;https://github.com/thesp0nge/ciphersurfer&quot;&gt;ciphersurfer&lt;/a&gt;, di
&lt;a href=&quot;https://github.com/thesp0nge/enchant&quot;&gt;enchant&lt;/a&gt;, di
&lt;a href=&quot;https://github.com/thesp0nge/links&quot;&gt;links&lt;/a&gt;, di come
&lt;a href=&quot;http://youporn.com&quot;&gt;youporn.com&lt;/a&gt; è stato bucato questa mattina dagli
Anonymous, di password in chiaro su database, di come scrivere codice sicuro in
tanti linguaggi, di come usare il TDD per rendere più semplice la vita al
nostro team di security e di mille altre cose che spero troverete interessanti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aggiornate i vostri bookmark o meglio, aggiungete sia questo blog che
&lt;a href=&quot;http://armoredcode.com&quot;&gt;armoredcode.com&lt;/a&gt; che sarà online a partire dal 16
Marzo disponibile in lingua inglese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;That’s all folks and thanks for the code injections&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/tutti-i-miei-sbagli-da-technical-blogger&quot;&gt;Tutti i miei sbagli da technical blogger&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on February 23, 2012.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Developers and security specialists: fill the gap]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/developers-and-security-specialists-fill-the-gap" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/developers-and-security-specialists-fill-the-gap</id>
  <published>2012-02-17T08:10:00+01:00</published>
  <updated>2012-02-17T08:10:00+01:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;h2 id=&quot;welcome-to-the-real-world&quot;&gt;Welcome to the real world&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;It’s a common problem, there is a gap between developers and security
specialists. The formers only think about security in terms of firewalls and
anti-virus, the latters think about development in terms of &lt;em&gt;why your code
doesn’t work as expected?&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The gap must be filled some way. A reason is… survival. We are all pushed to
the limits in our daytime jobs and we &lt;strong&gt;strongly&lt;/strong&gt; need to address security
issues in terms of features to implement or we will face something unexpected
at the online moment.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In an ideal world, as a security specialist I have to know each software
development pattern and technical detail about application server
configuration, optimization and setup. And some flavour of jquery too…
&lt;em&gt;obviously&lt;/em&gt;
At the other side, as developers I must care about XSS, CSRF, session fixation
and how to deal with cryptography and rainbow tables not to expose my customers
data to a confidentially mess.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;But the truth is that this is the &lt;em&gt;real&lt;/em&gt; world.&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;h2 id=&quot;assertequal-in-the-middle&quot;&gt;assert_equal “in the middle”&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Common winsdom says that the truth is in the middle between two counterparts
opinion. Of course developers have a roadmap and appsec specialists some
internal assets to protect, but we must find a common ground to talk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Which kind of testing frameworks do you use?&lt;/em&gt; 
Most of times there is no answer to this question, someone nervously smiled,
someother offers you a coffee or even more they start talking about that they
sometimes make a manual navigation on the website to ensure that no 404 pages
are reached.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;weve-found-the-problem&quot;&gt;We’ve found the problem&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Testing must be integrated with security tests in the development stages and
testing &lt;strong&gt;must&lt;/strong&gt; be automated.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rspec, minitest, junit, capybara, there are a lot of testing frameworks out
there. It’s not important the programming language do you use, but it’s
&lt;strong&gt;crucial&lt;/strong&gt; to do test and see all green lights before going further in the
development.
It’s a strong statement but it must be done and checks must be provided by
security specialists and they must be used by developers.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;selfevangelize&quot;&gt;self.evangelize&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Use testing as common ground to talk to your developers is definitely a great
solution.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Next June in Milan there will be the second edition of 
&lt;a href=&quot;http://rubyday.it&quot;&gt;Ruby Day&lt;/a&gt;. I submitted a talk proposal focused on this
topic. How to test for Owasp Top 10 issues using &lt;em&gt;TDD&lt;/em&gt; in a ruby project. &lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/developers-and-security-specialists-fill-the-gap&quot;&gt;Developers and security specialists: fill the gap&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on February 17, 2012.&lt;/p&gt;</content>
</entry>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[Announce: ciphersurfer v1.0.0]]></title>
  <link rel="alternate" type="text/html" href="http://thesp0nge.com/blog/announce-ciphersurfer-v1-dot-0-0" />
  <id>http://thesp0nge.com/blog/announce-ciphersurfer-v1-dot-0-0</id>
  <published>2012-02-01T07:48:00+01:00</published>
  <updated>2012-02-01T07:48:00+01:00</updated>
  <author>
    <name>Paolo Perego</name>
    <uri>http://thesp0nge.com</uri>
    <email>paolo@armoredcode.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;After a week since the first
&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/2012/01/25/is-my-connection-really-secure/&quot;&gt;post&lt;/a&gt;
about ciphersurfer and the early stage of testing an HTTPS communication, the
first &lt;strong&gt;major&lt;/strong&gt; release it’s available.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The project goals are now slightly different than just enumerating ciphers an
HTTPS server supports. Now a full evaluation is performed over the SSL
configuration giving a score using &lt;a href=&quot;https://www.ssllabs.com/downloads/SSL_Server_Rating_Guide_2009.pdf&quot;&gt;SSLabs document&lt;/a&gt;
as reference guide. &lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;The HTTPS connection is evaluated for &lt;em&gt;three&lt;/em&gt; KPIs:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;protocols the server supports&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;cipher length&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;certificate key length&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;The application you can find to the &lt;a href=&quot;https://www.ssllabs.com&quot;&gt;SSLabs website&lt;/a&gt;
also gives an additional score for the certificate but, since the last one
doesn’t infere with the overall security score, I decided not to hack further
and hit the web with a 1.0.0 release.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For the ones scared about what the tool does in order to evaluate your website
security configuration, ciphersurfer performs neither of the followings:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;denial of service attacks&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;cross site scripting or injection attempts&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;data manipulation or leakage&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;The requests the tool makes are just an HTTP GET / of target website to ensure
the server accept an HTTP communication given a SSL protocol and cipher
proposed by the client. No more. Really, ciphersurer won’t hurt your webserver,
nor your business. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you don’t trust this disclaimer, just check the source code.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;installing-ciphersurfer&quot;&gt;Installing ciphersurfer&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ciphersurfer is deployed as standard gem served by
&lt;a href=&quot;http://rubygems.org&quot;&gt;rubygems&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To install latest ciphersurfer stable release, just issue this command:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;
gem install ciphersurfer
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you want to install a &lt;em&gt;pre&lt;/em&gt; release, such as a &lt;em&gt;release candidate&lt;/em&gt; you can do it this way:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;
gem install ciphersurfer --pre
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I recommend you to install &lt;a href=&quot;https://rvm.beginrescueend.com/&quot;&gt;rvm&lt;/a&gt; in order to
have your gem binaries tool installed in your home directory, otherwise
ciphersurfer will try to install itself in standard /usr/bin directory if no
other flags are passed to gem command.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;using-ciphersurfer&quot;&gt;Using ciphersurfer&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;After ciphersurfer has been installed, using it it’s very simple.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To evaluate secure communication with the target host &lt;em&gt;test-this.com&lt;/em&gt; at the
standard HTTPS port, you just give the tool the target name as option:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;
ciphersurfer test-this.com
&lt;/code&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As output you will see an evaluation for HTTPS test-this.com configuration. 
The evaluation scale is:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;A: &lt;em&gt;prime class&lt;/em&gt; HTTPS configuration. Servers handling &lt;strong&gt;very&lt;/strong&gt; sensitive
information&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;B: strong HTTPS configuration, suitable for must production servers&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;C: quite goot HTTPS configuration. If your web server is a private server and
for development or testing purposes, it can be acceptable. If your server is
exposed to the Internet, you want to improve your SSL configuration.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;D: poor HTTPS configuration. Suitable &lt;strong&gt;only&lt;/strong&gt; for development machines.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;E: weak HTTPS configuration. You really don’t want to have this score&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;As example, this is the evaluation for &lt;a href=&quot;https://www.pec.it&quot;&gt;www.pec.it&lt;/a&gt;, ran
with official 1.0.0 ruby gem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/ciphersurfer_eval-1036x175-5ceeac.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You can also just listen ciphers supported by your web server instead of having
an SSL evaluation:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` 
$ ciphersurfer -l gmail.com &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Evaluating secure communication with gmail.com:443”
“[+] accepted RC4-MD5”
“[+] accepted AES256-SHA”
“[+] accepted DES-CBC3-SHA”
“[+] accepted AES128-SHA”
“[+] accepted RC4-SHA”
``` &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;show-me-the-code-dude&quot;&gt;Show me the code dude&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Funny isn’t it? Well the code has changed a lot since last post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The first &lt;em&gt;major&lt;/em&gt; change is that for all regular HTTP GETs, the ruby library
&lt;strong&gt;httpclient&lt;/strong&gt; has been used instead of cooking a connection using Net::HTTP
class. This because httpclient makes me easy to grab the server certificate
since it bundles all root CAs without them Net::HTTP class won’t give me
anything as peer certificate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This is the routine available at Ciphersurfer::Scanner.alive? It just checks if
a server answers if prompted for the root page. As you can see we grab also the
certificate so we don’t need to bother the target with another get just to take
it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby lib/ciphersurfer/scanner.rb
def self.alive?(host, port)
  client=HTTPClient.new
  begin
    @alive=true
    response=client.get(“https://#{host}:#{port}”)
    @peer_cert = response.peer_cert
    return true
  rescue =&amp;gt; e
    puts “alive?(): #{e.message}”.color(:red)
    return false
  end&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;end
```&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The core scanning method hasn’t changed a lot. Just a minor difference in how
results are stored.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby lib/ciphersurfer/scanner.rb
def go
  context=OpenSSL::SSL::SSLContext.new(@proto)
  cipher_set = context.ciphers
  cipher_set.each do |cipher_name, cipher_version, bits, algorithm_bits|&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;request = Net::HTTP.new(@host, @port)
request.use_ssl = true
request.verify_mode = OpenSSL::SSL::VERIFY_NONE
request.ciphers= cipher_name
begin
  response = request.get(&quot;/&quot;)
  @ok_bits &amp;lt;&amp;lt; bits
  @ok_ciphers &amp;lt;&amp;lt; cipher_name
rescue OpenSSL::SSL::SSLError =&amp;gt; e
  # Quietly discard SSLErrors, really I don't care if the cipher has
  # not been accepted
rescue 
  # Quietly discard all other errors... you must perform all error
  # chekcs in the calling program
end   end end ```
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Here we don’t use httpclient helpers since I want to play with different
ciphers at time.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;That’s it. All the magic happens there. Now, let’s look like at the bin script to see how the scoring system has been used.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;First of all, we must scan the target for all the protocols we support.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby bin/ciphersurfer
protocol_version.each do |version|
  s = Ciphersurfer::Scanner.new({:host=&amp;gt;host, :port=&amp;gt;port, :proto=&amp;gt;version})&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;s.go
  if (s.ok_ciphers.size != 0)
    supported_protocols « version
    cipher_bits = cipher_bits | s.ok_bits
    ciphers = ciphers | s.ok_ciphers
  end&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;end
```&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now we’ve got supported_protocols that stores all the protocols the server
supports, and cipher_bits that stores all the ciphers length in bits. We want
the certificate now.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;ruby bin/ciphersurfer
cert= Ciphersurfer::Scanner.cert(host, port)
if ! cert.nil?
  a=cert.public_key.to_text
  key_size=/Modulus \((\d+)/i.match(a)[1]
else
  puts &quot;warning: the server didn't give us the certificate&quot;.color(:yellow)
  key_size=0
end
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Note that we don’t make another GET here since we did it at the beginning of
the engagement when we checked if the target was alive or not.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now, let’s calculate the scores, all of them in a 0..100 range.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;ruby bin/ciphersurfer
proto_score=  Ciphersurfer::Score.evaluate_protocols(supported_protocols)
cipher_score= Ciphersurfer::Score.evaluate_ciphers(cipher_bits)
key_score=    Ciphersurfer::Score.evaluate_key(key_size.to_i)
score=        Ciphersurfer::Score.score(proto_score, key_score, cipher_score)
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And then, some graphics to make the experience more appealing.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;ruby bin/ciphersurfer
printf &quot;%20s : %s (%s)\n&quot;, &quot;Overall evaluation&quot;, Ciphersurfer::Score.evaluate(score), score.to_s
printf &quot;%20s : &quot;, &quot;Protocol support&quot; 
proto_score.to_i.times{print 'o'.color(score_to_color(proto_score))}
puts ' ('+proto_score.to_s+')'
printf &quot;%20s : &quot;,  &quot;Key exchange&quot; 
key_score.to_i.times{print 'o'.color(score_to_color(key_score))}
puts ' ('+key_score.to_s+')'
printf &quot;%20s : &quot;, &quot;Cipher strength&quot; 
cipher_score.to_i.times{print 'o'.color(score_to_color(cipher_score))}
puts ' ('+cipher_score.to_s+')'
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Results can be optained also in a JSON format, so ciphersurfer can be embedded
in other tools or even in a web app.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;further-improvements&quot;&gt;Further improvements&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Well, the major improvement I’m going to introduce later on is a scan on some
certificate parameter to check if the certficate is still valid or if it’s self
signed or if it matches the FQDN the tester asked.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Later some sort of persistence in a SQL database will be introduced to save the
scan history for a given target, in order to make evaluation over time if
actions were taken to improve HTTPS configuration or not.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com/blog/announce-ciphersurfer-v1-dot-0-0&quot;&gt;Announce: ciphersurfer v1.0.0&lt;/a&gt; was originally published by Paolo Perego at &lt;a href=&quot;http://thesp0nge.com&quot;&gt;The Kitchen&lt;/a&gt; on February 01, 2012.&lt;/p&gt;</content>
</entry>

</feed>